% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter[DBT系统内存访问特性分析及 \nvm 磨损缓解策略]{DBT系统内存访问特性分析\protect\\及 \nvm 磨损缓解策略}[Study on Memory Access Characterization of DBT Systems and Wear Management for \nvm]
\label{ch:gpr}

\section{引言}[Introduction]

作为下一代内存技术，\nvm 提供了非易失性、字节可寻址性、高容量、低延迟和低能耗等先进特性，并有望对现有的内存和层次化的存储结构产生革命性影响。
%
\nvm 将可能取代传统的DRAM内存，或者与DRAM一起构成计算机系统的主存储器。
%
目前\nvm 得到了业界的广泛关注，众多软件系统已受益于\nvm 所提供的先进特性\cite{10.5555/2930583.2930608, 10.1145/2901318.2901324, 10.14778/2732951.2732960, 10.14778/3446095.3446101, 10.1007/978-3-319-47099-3_3, 10.1145/3456727.3463775, 10.1145/3385412.3386031}。
%
然而，与传统DRAM的不同，\nvm 的使用寿命严重受制于写入磨损。
%
当一个存储单元的写入次数到达寿命上限时，该存储单元将因磨损而失效。
%
根据实现原理的不同，\nvm 所能承受的写入磨损也存在差异，例如，相变存储器预计可承受 $10^7-10^9$ 次写入~\cite{10.1145/1669112.1669117} 而电阻式存储器可能承受超过 $10^{10}$ 次写入~\cite{7056056}。
%
如果没有任何磨损管理，\nvm 设备的生命周期可以短至几个月~\cite{10.5555/3323298.3323303}。
%
相比之下，传统的DRAM通常可以使用很多年。
%
更加严重的是，磨损最严重的存储单元决定了\nvm 设备的整体寿命。
%
因此，除总写入次数之外，不均衡的局部写入也将缩短\nvm 的生命周期。

%，承诺通过许多吸引人的功能彻底改变内存/存储层次结构，例如，。
%
%\nvm 预计将与传统的动态随机存取存储器 (DRAM) 一起用作主存储器的一部分。
%
%已经开发了很多软件系统来利用 NVM，包括持久内存文件系统~\cite{10.5555/2930583.2930608, 10.1145/2901318.2901324}，基于 NVM 的数据库~\cite{10.14778/2732951.2732960, 10.14778/3446095.3446101}，程序运行时环境~\cite{10.1007/978-3-319-47099-3_3, 10.1145/3456727.3463775} 和持久化数据结构~\cite{10.1145/3385412.3386031}。
% NVM 的写耐力有限
%不幸的是，与DRAM 相比，\nvm 的写耐力要有限得多，这可能会阻碍采用\nvm 来构建主存系统。
%
%特别是，\nvm 单元可能会在一定数量的写入操作后磨损。
%
%
%因此，开发有效的磨损管理机制以延长 \nvm 的使用寿命至关重要。
% 现有关于延长 NVM 寿命的研究
为此，现有研究已经提出了多种磨损降低和均衡机制~\cite{10.1145/1669112.1669117, 10.1145/2228360.2228439, 10.1145/3195970.3196138, 10.5555/3323298.3323303, 10.5555/3437539.3437637, 10.1145/3192366.3192392}。
%
%然而，这些技术通常受到一个或多个限制。
%
%例如，基于硬件的磨损均衡技术往往停留在研究原型阶段，目前尚不清楚它们是否会被集成到未来的商业\nvm 产品中。
%
%另一方面，纯软件方法大多是在没有意识到 \emph {应用程序语义和行为} 的情况下开发的，这可能会导致不灵活和意外的性能开销。
%
%举个例子，许多基于软件的磨损均衡技术是在操作系统级别实现的。
%
%他们使用内存页（在\intel 平台上通常为 4 KB）作为磨损均衡的粒度，因此，这些技术很难解决由于对同一内存中不同内存位置的不平衡写入而导致的页内磨损问题。页面而无需重新映射页面。
% 本文重点：DBT
%相反，本文提倡\emph{application-level} 对\nvm 的磨损降低和调平技术。
%
%这不仅可以为磨损管理提供更大的灵活性，而且还允许管理方案开发特定于应用程序的潜力。
%
然而已有工作主要从系统层面出发，提出较为通用的解决方案。
%
但是，这种策略明显缺乏对应用程序内存特性的感知，
%
例如本论文所关注的DBT系统，其产生的磨损相对集中且频繁，在缺乏针对性研究的情况下，已有的管理策略无法有效应对DBT系统产生的写入磨损。
%
%更具体地说，我们专注于使用动态二进制翻译~（DBT）运行的应用程序，其中包括广泛的重要应用程序，例如运行时代码优化和分析~\cite{10.5555/776261.776263, 10.5555/977395.977670, 10.1145/2150976.2150992, 10.5555/776261.776290}，工作负载迁移~\cite{10.1145/3037697.3037738, 10.1145/2150976.2151004}，跨架构系统模拟~\cite{Wow64, Rosetta, 10.1145/3368826.3377919, 10.1145/3404397.3404403, 9370312}，和移动计算卸载~\cite{10.1145/3300061.3300122, 10.1145/3081333.3081337}。
%
DBT 系统将可执行二进制代码从客户机指令集架构（ISA）翻译成宿主机 ISA，然后执行翻译后的宿主机二进制代码。
%
%由于DBT系统主要用于执行客户机应用程序。
%
鉴于前文提到的 \nvm 先进特性，对 \nvm 资源加以利用的客户机程序在可预见的未来将需要运行在DBT系统之上，
%
而DBT系统自身也将从 \nvm 特性中受益，例如在  \nvm 中存储持久性代码缓存以绕过翻译开销，利用非易失性来获得快速启动和故障恢复。
%
%出于可靠性、性能或经济方面的考虑，许多应用程序转变成\nvm 是一种趋势，例如，数据中心应用程序可以通过利用\nvm 作为主内存而受益于更快的存储和更低的停机成本。
%
%然而，为了支持此类应用程序，DBT 系统可能会向\nvm 引入额外的写入，从而导致硬件的额外磨损。
% 本文提出的技术
%
然而，在DBT系统适配 \nvm 并受益于先进特性之前，必须首先解决一个关键问题，
%
即现有的 DBT 系统在设计时并没有考虑到 \nvm 写入持久性的限制，%因此面对 \nvm 时将导致额外问题，
%
特别是DBT系统会产生大量的内存写入，如果没有适当的磨损管理，这将会迅速损坏\nvm 硬件。
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.8\textwidth]{gpr/dbt-mem-wr.pdf}
    \bicaption[dbt-mem-wr]{}{DBT系统引入额外内存写入}{Fig.$\!$}{DBT systems issue more memory writes than native execution}
\end{figure}
%
% DBT 中的写入增加
图~\ref{dbt-mem-wr} 显示了来自于\spec 的整数基准测试集的标准化写入次数，包括两个有代表性的 DBT 系统\dynamorio~\cite{10.5555/1087758} 和 \qemu~\cite{10.5555/1247360.1247401}，
%
%基准是没有 DBT系统 的基准测试的本地执行。
图中同时提供了不使用DBT系统时的写入次数作为基准以进行对比。
%
该实验所用的分析工具基于另外一个流行的一个DBT系统，Intel Pin~\cite{10.1145/1065010.1065034}，用于内存写入指令的分析与计数。
%
%该结果的获得使用了 Intel Pin~\cite{10.1145/1065010.1065034} 的运行时内存写入指令分析。
%
%关于工具的更多细节可以在 Section~\ref{sec:chara} 中找到。
%
%我们还尝试为另一个流行的 DBT 系统 Valgrind~\cite{10.1145/1250734.1250746} 以及 Pin 本身收集结果，但未能为它们进行检测。
%
从图中可以看出，当应用程序运行在 DBT 系统之上时，其内存写入次数显著增多。
%
尤其值得注意的是， \qemu 需要在跨 ISA 转换期间解决客户机和宿主机之间的硬件差异，与本机执行相比，其引入的内存写入次数可高达 22 倍。
%
%\dynamorio 比 \qemu 引入的写入相对较少，原因是它只支持相同 ISA 的二进制转换。
%
虽然 CPU 高速缓存可以吸收部分内存写入，这些写操作并不会全部到达物理内存，但毫无疑问，如此大量的额外写入仍将对 \nvm 设备的写入持久性带来很大压力。
%这些额外的写操作会对\nvm 有限的写入寿命造成进一步的压力。


%为了了解使用 DBT 对 \nvm 运行的应用程序进行磨损管理的必要性，我们进行了一项实验，以测量客户机应用程序的原始本机执行中的写入次数以及使用 DBT 执行时的写入次数。
%
%我们使用 \qemu~\cite{10.5555/1247360.1247401} 进行实验。
%
% 是具有代表性且应用广泛的 DBT 系统。
%
% 客户机 ISA 是 \intel 而宿主机 ISA 是 \arm。
%
%Figure~\ref{fig-gpr:writes} 显示了实验结果。
%
% 从图中我们可以清楚地看到，DBT 在模拟客户机应用程序的执行时引入了大量的写入。
%
%也就是说，与没有 DBT 的原始本机执行相比，使用 DBT 的应用程序的执行将{\color{lightgray}更多} {\color{blue}8x 到 22x} 写入。
%
%显然，这对\nvm 有限的写耐久性带来了额外的压力。
%DBT 作为一种关键的使能技术，已被广泛应用于整个程序分析~\cite{}、运行时优化~\cite{}、跨架构系统模拟~\cite{}、移动计算卸载~\cite{10.1145/3300061.3300122, 10.1145/3081333.3081337}。 
%
%一般来说，DBT 将二进制代码从 \emph{客户机} 指令集架构 (ISA) 动态转换为 \emph{host} ISA，它可以与客户机 ISA 相同或不同。
%
% 通过执行翻译的宿主机二进制代码，DBT 系统可以模拟客户机二进制代码的功能。
%
% 作为一项关键的使能技术，DBT 已被许多重要应用程序使用，包括但不限于微架构模拟、跨架构系统模拟、代码插桩和优化以及软件模糊测试。
%
为解决上述问题，本章提出了一种DBT系统的 \nvm 磨损管理方法，
%
旨在通过应用程序级磨损降低与均衡策略来优化 DBT 引入的写入磨损，并以此促进 DBT 系统对 \nvm 的支持。
%
本研究 根据 DBT 系统的通用实践而设计，通过深入理解DBT 系统内存写入行为特性，提出有针对性的、高效的\nvm 磨损缓解策略。
%
具体来说，其依托于全面的运行时动态特征分析，
%
通过理解程序语义和行为，揭示出 DBT 系统额外内存写入的根本原因。
%
该分析结果显示了一些有启发意义的DBT系统运行时特性，
%
例如大多数内存写入由 模拟客户机CPU状态所引起，如操作通用寄存器。
%
进一步分析指出这是由客户机和宿主机架构之间的固有差异所导致，
%
现有 DBT 系统处理这些差异的方式对 \nvm 并不友好，从而不可避免地导致了大量的内存写入操作。
%
基于这些发现，本章有针对性地提出了 DBT系统 磨损缓解策略，包括一种定期重新分配承受密集写入的宿主机内存区域的磨损均衡方法，以及充分利用宿主机处理器存储资源的磨损降低方法。
%
%降低技术，它利用宿主机架构提供的硬件资源来实现客户机状态的模拟，从而避免了大部分的 \nvm 写入。
%
%此外，本章所提出的方法 还会定期重新分配用于模拟客户机CPU的宿主机内存空间，以便在不同的内存区域之间实现写入均衡。
%
通过这些方法 可以有效缓解DBT系统对 \nvm 的写入磨损，从而延长硬件设备的使用寿命。
%
在上述研究的基础上，本章还实现了一个基于 \qemu 的验证系统，即 \syswdbt。
%，这是一个流行且广泛使用的跨ISA DBT 系统。
%
%\qemu 将客户机二进制代码转换为独立于平台的中间表示以隐藏机器差异。
%
该验证系统支持多个主流 ISA，如 \intel 和 \riscv 作为客户机 ISA，\arm 作为宿主机 ISA。
%
\qemu 使用微型代码生成器 (TCG) 将客户机二进制代码转换为宿主机二进制代码。
%
该验证系统增强了 TCG 的翻译过程，生成对 \nvm 更加友好的宿主机二进制代码，以验证本研究所提出的 \nvm 磨损缓解策略。
%
%我们计划在论文接受后开源实施以造福我们的社区。
%
%为了评估 \syswdbt 的有效性，我们使用 \spec 基准套件并设计了验证实验。
%
针对 \syswdbt 的评估实验
%
结果表明， \syswdbt 可以有效减少 DBT系统所引入的内存写入。
%
平均而言，\intel 和 \riscv 架构客户机 的写入次数可以分别减少 52.09\% 和 34.48\%。
%
此外，数据显示 \syswdbt 的性能开销可忽略不计。
%，即小于 {\color{red} XX\%}。
% 贡献
综上，本章研究所作的贡献如下：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item 指出了 DBT 系统对 \nvm 设备的严重磨损问题，
%
%引入的额外写入问题，这会对 \nvm 的有限写入耐久性造成额外压力，
并通过深入分析揭示了导致此问题的根本原因。
%
\item 提出了DBT系统 \nvm 磨损缓解策略，包括有效的应用程序级磨损均衡方法和磨损降低方法，以减少 DBT 系统对 \nvm 的写入磨损，延长 \nvm 设备的生命周期。
%
\item 实现了一个基于 \qemu 的验证系统，支持多种客户机和宿主机ISA，并克服了实现过程中的若干技术挑战。
%
\item 使用业界主流的基准测试套件 \spec 对验证系统进行了评估，
%
实验结果表明验证系统在有缓存和无缓存的系统中均可显著降低 \nvm 磨损。
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{DBT系统内存写入特性分析}[Study on Memory Write Characterizations of DBT Systems]
\label{sec:gpr-wr}
%
本节将对 DBT系统的 磨损特性进行分析，
%
目的是了解 DBT 系统运行时的内存写入行为，并揭示 DBT 引入额外写入背后的原因。
%
该分析使用 \qemu~\cite{10.5555/1247360.1247401} 作为示例 DBT 系统，因为其在学术界和工业界被广泛使用，并支持跨 平台 的翻译和模拟。
%
鉴于其它 DBT 系统中的翻译/模拟机制与 \qemu 非常相似，本分析中的发现可适用于更多DBT系统。
%

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/cc_wr.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:wr_in_tr_cc]{}{翻译器与代码缓存的内存写入}{Fig.$\!$}{Memory writes issued by translator and code cache}
\end{figure}



\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/cc_cpu_st.pdf}
\bicaption[fig-gpr:wr_in_cc]{}{代码缓存中的内存写入分布}{Fig.$\!$}{The distribution of memory writes in the code cache.}
\end{figure}

%
与常规应用程序不同，DBT系统读取要执行的二进制代码，即客户机二进制代码，通过翻译过程，动态生成宿主机二进制代码，最终存入代码缓存中以供执行。
%
为实现此工作流程，DBT 系统中存在两个执行环境，即翻译器和代码缓存。
%
翻译器环境负责将客户机指令翻译成语义等价的宿主机指令，而代码缓存用于存储翻译后的宿主机指令以供执行。
%
由于这两个执行环境都可能引入额外的内存写入，因此本研究将同时包括写入次数与指令的来源。
%除写入次数之外，我们的研究也将包含内存写入的来源。
%
为此，本节使用基于 Intel Pin~\cite{10.1145/1065010.1065034} 的动态二进制分析工具来进行指令分析与数据收集。
%
%该工具收集 目标DBT 系统运行时内存写入的相关信息，宿主机应用程序运行期间执行的写入指令数量和来源。
%
图~\ref{fig-gpr:wr_in_tr_cc} 显示了 \spec 基准测试套件中整数基准测试集的分析结果，
%
%与原始执行相比，\qemu 的翻译器平均引入了 10 倍的内存写入，而代码缓存中的内存写入则高达39倍。
%
%执行写入的数量及其来源都由此类检测收集。 
平均有 92\% 的内存写入是由代码缓存中的宿主机代码发出。
%
进一步的研究分析了代码缓存中每条内存写入指令的目的地址，
%用于\nvm 磨损分布的分析，
%
因为除总次数之外，写入的均衡性也是影响\nvm 寿命的一个关键因素。
%
如图~\ref{fig-gpr:wr_in_cc} 所示，代码缓存中有70\%的内存写入用于客户机CPU状态模拟，包括模拟通用寄存器和条件码。
% 用于 \spec 基准测试套件中的整数基准测试。
%
%我们在图中分别展示了从翻译器和代码缓存发出的内存写入，
%
%同时也提供了不使用DBT系统而直接执行的写入情况作为参考。
%
%结果表明
%
%进一步研究发现代码缓存中有70\%的内存写入用于客户机CPU状态模拟，如模拟通用寄存器和条件码，如图~\ref{fig-gpr:wr_in_cc}所示。
%
此研究表明了在DBT系统中，代码缓存主导了\nvm 的写入磨损，并且其中大部分来自于客户机 CPU 状态模拟。
%
%
%从图中我们可以观察到平均 92\% 的内存写入是由代码缓存中的宿主机代码发出的。
%
%而这种模拟源自于翻译后的宿主机二进制代码。
%
这意味着 DBT 系统的磨损降低和均衡技术需要特别注意翻译后生成的宿主机二进制代码，尤其是用于模拟客户机CPU的代码，因为它们发出了大多数的内存写入。
%
%另外值得指出的是，即使翻译器贡献的内存写入少于代码缓存，它仍然比独立执行产生更多的写入。
下面将更深入地介绍DBT系统的运行机制，
%
并进一步分析这些额外内存写入的产生原因。

%翻译器和生成的宿主机二进制文件都可能引入额外的内存写入。
%
%Figure~\ref{fig-gpr:wr_in_tr_cc} 显示了 \qemu 中内存写入的概述。
%
%平均而言，92\% 的动态执行的内存写入指令在代码缓存中。 
%
%为了进一步了解 DBT 系统引起的\nvm 磨损，有必要进行全面的研究，以揭示 DBT 系统背后的写入行为。
%
% 基于 Pin~\cite{10.1145/1064978.1065034} 的表征工具是为研究而开发的，它收集翻译器、代码缓存中发生的内存写入，以及用于 CPU 状态模拟。
%
%Figure~\ref{fig-gpr:writes} 显示了本地执行和在流行的 DBT 系统上运行的 \spec 的内存写入。
%
%所有经过测试的 DBT 系统都引入了大量额外的内存写入。
%
% 特别是，\qemu 写入的内存可以高达本地执行的 29 倍。
%

%
%\qemu 是最流行的跨架构 DBT 系统之一，广泛应用于学术界和工业界 {\color{red}[xx,xx,xx]}。
%
%为了弥合宿主机和客户机平台之间的差距，\qemu 使用纯软件实现来模拟客户机硬件。
%
% 包括 CPU 在内的硬件状态存储在内存位置。
%
%随着客户机应用程序的执行，这些状态会相应地更新。
%
%因此，客户机硬件与宿主机分离。
%
%虽然这种方法受益于灵活的可重定向性，但由于密集的状态更新而引入了显著的写入压力。
%
%另外，翻译和上下文切换也需要额外的内存操作。
%
%在本节中，我们对真实的跨架构 DBT 系统（即 \qemu）进行了全面研究，以揭示跨架构模拟的内存写入行为。
%

\subsection{二进制代码翻译}[Memory Writes Issued by Translation]
%
%\begin{figure}[t]
%    \centering
%    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{tr_wr.pdf}
%    \bicaption[fig-gpr:wr_tr]{}{翻译器引入的内存写入次数}{Fig.$\!$}{The number of memory writes issued by the translator}
%\end{figure}


%

翻译器是 DBT系统的一个关键组件，
%
其翻译过程通常包括几个步骤：反汇编客户机二进制代码，将客户机指令翻译成宿主机指令，以及将翻译后的宿主指令存入代码缓存。
%
在 \qemu 中，这个过程通过使用微型代码生成器 (TCG) 来完成。
%
TCG 在设计中引入了独立于平台的中间表示 (IR)， 以实现对不同平台的支持。
%
所以，客户机指令首先被翻译成TCG IR，随后再由TCG IR翻译成宿主机指令。
%
这种基于 IR 的转换过程减轻了在 \qemu 中支持多种客户机和宿主机 指令集 所需的巨大开销。
%
此外，系统调用、浮点指令等复杂的客户机指令被翻译成辅助函数调用，以简化翻译过程。
%
% DBT 系统的核心组件是翻译器，它将客户机指令翻译成宿主机指令，以便在外部架构上执行。
%
% 特别是，\qemu 使用微型代码生成器 (TCG) 进行翻译。
%
%它首先将客户机指令翻译成中间表示（IR），它独立于任何特定的架构。
%
%然后将TCG IR 转换为宿主机指令。
%
%这种方法提供了灵活的重定向能力，因此 \qemu 能够支持多个客户机和宿主机平台。
%
%此外，翻译器还帮助支持复杂的客户机活动，
%
%eg，系统调用，浮点和 SIMD 指令。

虽然大部分内存写入并不是由翻译器所贡献，但其仍然占据了可观的比例，
%
因此有必要研究翻译器产生的内存写入次数，
%并将其与本机执行进行比较，
%
这将有助于全面理解DBT系统的内存写入特性。
%
%图~\ref{fig-gpr:wr_tr} 展示了通过运行 \spec 基准测试时。
%
%如图所示，与直接执行相比，
%翻译器平均引入了 0.96 倍的内存写入。
%
%翻译器引入的写入可高达 2.9 倍，平均值为 0.96 倍。
%
%由此可见，翻译器产生的内存写入已接近直接执行。
%
另外，DBT系统中翻译器产生的写入仅发生在翻译过程中，翻译后的宿主机代码被保存在代码缓存，可重复执行而无需再次翻译。
%
%接下来，我们将研究由模拟客户机 CPU 状态引起的写入，这种写入来自于代码缓存，并一直持续到执行结束。
%
% 只占完整执行的一小部分。
%
%翻译指令的执行会产生更多的内存写入，这将在下一小节中讨论。


    
    

    
%
%利用硬件性能计数器来研究内存写入时间。
%
%{\color{red} Fig xx} 显示了翻译器的内存写入。 
%
%表示内存写入的 {\color{red} xx\%} 来自翻译器。
%

%{\color{red} 数据收集问题！}

\subsection{客户机通用寄存器模拟}[Memory Writes Issued by Guest Registers Emulation]
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.92\textwidth]{gpr/gpr-mem-reg-emu.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:ins_trans]{}{\qemu \ CPU 模拟与指令翻译示例}{Fig.$\!$}{Emulation and translation in \qemu }
\end{figure}
% 
通常，在应用程序执行期间，通用寄存器是CPU 中更新最为频繁的组件之一。
%
% 处理器最常更新的部分之一是通用寄存器集。
%
因此在DBT系统中，被模拟的客户机寄存器也将被频繁访问。
%
从图~\ref{fig-gpr:wr_in_cc} 中可以看出模拟客户机寄存器贡献了大量的内存写入，
%
这是因为DBT系统通常使用宿主机内存位置来模拟客户机CPU状态，包括通用寄存器和条件码等。
%
%用于模拟客户机寄存器的宿主机内存位置将会被密集访问。
%
图~\ref{fig-gpr:ins_trans} 显示了\qemu 中的这种模拟机制和对应的翻译过程。
%
客户机寄存器被存储在内存中，并由宿主机寄存器 \texttt{\%rbp} 索引。
%
因此，对客户机寄存器的访问都被转换为相应内存位置的访问，即 \texttt{offset(\%rbp)}。
%a 客户机寄存器可以通过 RBP 中的地址加上偏移量来访问。
%
例如，客户机寄存器 \texttt{\%rcx} 对应于宿主机内存位置 \texttt{0x8(\%rbp)}。
%
值得指出的是，即使客户机和宿主机都是 \intel 架构，翻译器仍然需要使用宿主机内存位置来生成语义等价的宿主机代码。
%虽然宿主机和客户机平台都是 x86\_64，但由于基于内存位置的寄存器模拟，翻译的宿主机指令包含额外的内存写入。
%
%在翻译指令中，数据从内存位置检索到临时宿主机寄存器以执行操作。
%
%一旦完成，将临时寄存器中的结果存回内存。%%%
%
%通用寄存器在内存位置 {\color{red} ADDRESS} 中模拟。
%
如图中宿主机代码所示，在翻译过程中生成了三个内存写入指令以更新模拟的客户机寄存器。
%
相比之下，客户机程序的原始指令中并没有内存写入。 
%为了模拟客户机寄存器，\qemu 首先从内存位置检索值到临时寄存器，然后执行操作来模拟客户机指令。
%
%注意宿主机指令中的 R14 和 R15 是临时寄存器。
%
% 一旦不再需要临时寄存器，这些值将被写回相应的内存位置。
%
% 在这个例子中，为了模拟客户机寄存器，翻译的代码中引入了 8 个额外的内存访问，尽管客户机代码中没有内存操作。
%
% 特别是，突出显示的三个 \textbf{movq} 指令执行数据写入内存。
%
值得注意的是，这种情况在生成的代码中很常见，因此生成的宿主机代码远多于原始代码，并且大部分额外的内存操作用于客户机寄存器模拟。
%

%
%除了由模拟客户机 CPU 状态引起的写入之外，还有其它写入，例如，用于模拟客户机内存访问指令。
%
%图~\ref{fig-gpr:wr_cc} 显示了代码缓存中内存写入的分布。
%
%如图所示，平均有 79\% 的内存写入代码缓存中是因为模拟客户机 CPU 状态而引入的。
%整个执行过程中 %90\% 的写入都在代码缓存中。
%
% 特别是 79\% 用于 CPU 状态模拟。
%
%{\color{red}在这里介绍上下文切换。
%
%
% 一般来说，DBT 系统中有两种执行环境。
%
% 一个是翻译器，另一个是翻译后的宿主机二进制代码或\emph{代码缓存}。
%
%由于这两个环境以分时方式共享同一台宿主机，因此在彼此之间转移执行时需要一个\emph{context switch}。
%
%这项工作是通过执行放置在 \texttt{prologue}和尾声中的代码来实现的，如图~\ref{fig-gpr:ctx_sw}所示。
%}


\subsection{条件码模拟}[Memory Writes Issued by Conditional Code Emulation]

条件码(CC)~\cite{wenwen2014pattern1} 用于标识一组CPU状态，由一系列标志位组成，来指示指令执行结果的状态。
%
例如，如果一条算术运算指令的结果为零，则设置 \texttt{Z} 标志位，而 \texttt{V} 标志位表示有数据溢出。
%
CC 对于程序的运行非常重要，条件分支的目的地址取决于标志的状态，因此标志位状态对程序控制流有着决定性的影响。
%
但是在不同的系统结构下，CC 的实现有着很大的区别，例如\arm 和 \intel 使用特定的寄存器来存储 CC，而 \riscv 则不提供这样的寄存器。
%
在物理CPU上，CC 的状态伴随着指令的执行而产生，这是由CPU的硬件设计所实现的。
%
但 DBT 系统通过软件模拟客户机CPU的执行过程，因此需要显式计算 CC 以弥补客户机和宿主机架构之间的差异。 

值得指出的是，虽然 CC 与指令的执行一同产生，但它并不总是有机会被使用，通常会被后续指令产生的新CC所覆盖。
%
因此，DBT 系统会选择跳过实时的CC计算，只在需要时才去更新CC状态，以此来优化系统性能表现。
%
这种优化机制将必要的信息临时存储到内存中，如操作码、操作数和指令结果，仅条件指令需要获取CC状态时才按需计算CC值。
%
\qemu 将这种优化应用在了 x86、m68k、cris 和 Sparc 等客户机架构中。
%
%Figure {\color{red}xx} 显示了延迟评估优化的示例。
%
尽管此优化提高了 DBT 系统的性能，但保存相关信息的过程为 \nvm 引入了额外的内存写入操作。
%并因此在翻译客户机指令时生成多个额外的内存写入指令。
%

%
本节研究表明，这种策略引入的内存写入在翻译生成的宿主机代码中普遍存在，并占据了很大比例的内存写入，最高可达46\%，而平均值为34\%，如图~\ref{fig-gpr:wr_in_cc} 所示。


\subsection{上下文切换}[Memory Writes Issued by Context Switch]
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.88\textwidth]{gpr/gpr-ctx-swt.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:ctx-swt]{}{翻译器与代码缓存上下文切换}{Fig.$\!$}{Context switch between the translator and code cache}
\end{figure}
%
如前文所述，DBT 系统中存在两个执行环境，
%即翻译器和代码缓存。
%%
即用于将客户机指令翻译成宿主机指令的翻译器，和用于执行翻译后宿主机指令的代码缓存，
%
并且这两个环境分时使用相同的系统资源。
%
%因此，当程序控制流从一个环境转移到另一个环境时，需要进行上下文切换来保存或恢复系统状态。
%，例如宿主机通用寄存器和堆栈。
%
例如，寄存器中存储的数据可能被另一个环境修改，这可能会导致错误的执行结果。
%
为了确保 DBT 系统的正确性，在代码缓存和翻译器之间进行切换时，必须将数据在内存和寄存器之间进行传输，以此来保护各自环境的一致性。
%
因此，当将数据从寄存器存储到内存位置时，会为 DBT 系统引入额外的写操作。
%
有多种不同的场景会导致上下文切换，例如翻译一个未缓存的基本块，或者处理中断和异常。
%
DBT系统 的上下文切换流程如图~\ref{fig-gpr:ctx-swt} 所示。
%
%因此，有必要分析一下上下文切换有多少额外的写入。
%
由于上下文切换会导致批量的内存写入，因此有必要将其纳入研究范畴，以了解这个过程对\nvm 写入磨损的影响。
%
% 上下文切换引入的额外写入见表~\ref{tab-gpr:ctx_sw}。
%
表~\ref{tab-gpr:ctx_sw} 显示了\qemu 中上下文切换的绝对次数以及由此引入的内存写入次数。
%
为方便比较，执行的基本块数量也被列入表中以作参考。
%
通过跟踪\qemu 上\spec 的执行，这些测试程序的上下文切换可高达1.12e+8 次，而最大额外写入为6.71e+8 次。
%
%从表中我们可以看出，上下文切换的触发频率并不高，
%
%这主要是因为 DBT 系统的执行很少在所有客户机基本块被翻译后转移到翻译器。
%，保证执行的正确性。
%
%由于翻译器和代码缓存这两个环境以分时模式执行。
%
% 因此，处理器资源由两个环境共享。

\begin{table}[ht]
    \bicaption[tab-gpr:ctx_sw]{}{上下文切换与内存写入}{Table$\!$}{Statistics of context switches and memory writes}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|ccc}
    \toprule[1.5pt]
    & \#Context & \#Memory & \#Executed \\
    & Switch & Write & BB \\
    \midrule[1pt]
    perlbench &1.64e6 &9.83e6 &5.20e11\\
    gcc &7.90e5 &4.74e6 &7.04e11\\
    mcf &3.68e3 &2.21e4 &4.26e11\\
    omnetpp &3.75e4 &2.25e5 &2.44e11\\
    xalancbmk &6.05e4 &3.63e5 &3.56e11\\
    x264 &1.12e8 &6.71e8 &1.74e11\\
    deepsjeng &9.57e3 &5.74e4 &4.41e11\\
    leela &9.93e3 &5.96e4 &3.63e11\\
    exchange2 &2.63e5 &1.58e6 &4.69e11\\
    xz &1.07e4 &6.41e4 &1.16e12\\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{table}
    
\subsection{DBT系统内存写入特性小结}[Summary of Memory Write Characterizations of DBT Systems]
%\begin{figure}[!ht]
%\centering
%\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Graphs/mapped_original writes-all.pdf}
%\caption{Reg Writes Compare}
% \end{figure}
%
由以上研究可知，DBT系统引入了大量额外的写入操作，
%
这些操作分别来自翻译器，代码缓存和上下文切换，
%
并且大部分写入源自于代码缓存中基于宿主机内存的客户机CPU模拟，包括通用寄存器和 CC ，占比可高达90\%。
%
%总而言之，图~\ref{fig-gpr:chara_all} 显示了评估 DBT 系统 \qemu 中的内存写入分布。
%
%summary of the memory DBT 系统的内存写入的组成，即\qemu。
%
%从图中我们可以看出，
%其中客户机 CPU 状态的模拟占据了最大的一部分写入，可高达90\%。
%其中由模拟通用寄存器和CC引起的内存写入\%。
%
%代码缓存和翻译器中其它指令引起的写入分别为 10.8\% 和 8.6\%。
%
%此外，上下文切换引入的写入接近 0\%。
%
基于此研究所揭示的DBT系统内存写入特性，本章有针对性地提出了 DBT 系统的 \nvm 磨损缓解策略，包括基于内存重分配的磨损均衡方法和基于宿主机处理器存储资源的磨损降低方法。
%带有\nvm 磨损降低和均衡的DBT系统，即\syswdbt ，来缓解传统DBT 系统对\nvm 设备造成的严重磨损。
%
% 因此，减少磨损和调平技术 因此，CPU 状态模拟对主存储器的写入操作贡献最多。
%
%值得注意的是，这些写入的目的地在内存的一个小范围内，因此可能会对\nvm 硬件造成严重的不均匀磨损。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{DBT系统 \nvm 磨损缓解策略研究}[Non-Volatile Memory Wear Mitigation for DBT Systems]

%
本节将介绍 DBT系统 \nvm 磨损缓解策略，旨在延长运行 DBT 系统的\nvm 设备的生命周期，为装备有 \nvm 作为主内存的平台提供硬件持久性更加友好的 DBT 系统解决方案。
%
该策略包含了有效的磨损均衡和磨损降低方法，以平衡不均衡磨损并减少内存写入次数。
%
值得指出的是，本研究所提出的方法具有通用性，可应用于多种不同的客户机和宿主机架构，并且不局限于具体的 DBT 系统。

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.92\textwidth]{gpr/gpr-wdbt-ov.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:ov]{}{DBT系统 \nvm 磨损缓解策略概览}{Fig.$\!$}{Overview of \nvm \ mitigation strategy of DBT systems}
\end{figure}
%
上节分析指出，DBT 系统中的额外内存写入主要由模拟客户机 CPU 状态所引入，因为客户机 CPU 状态的更新被转换为对宿主机内存的访问。
%
为减少这种机制下对特定内存区域的密集写入，本节研究所提出的策略 结合了两种有效的 \nvm 磨损缓解方法，其概览如图~\ref{fig-gpr:ov} 所示。
%
首先是一种磨损均衡方法，用于周期性地将模拟客户机 CPU 状态的内存区域重新分配至另外一个内存区域，
%
此方法可将内存写入分摊到更多的 \nvm 存储单元，以达到磨损均衡的目的。
%
其次是一种充分利用宿主机 CPU 存储资源（如通用寄存器、SIMD寄存器）来模拟客户机 CPU 状态的磨损降低方法，
%
通过用宿主机寄存器写入代替内存写入来减少 \nvm 的实际写入次数。
%
下面将分别对这些方法进行详细介绍。


\subsection{基于宿主机内存动态重分配的磨损均衡策略}[Memory Reallocation based \nvm \ Wear Leveling]
%
通用寄存器是CPU中最常访问的组件之一。
%
指令的执行通常涉及多个寄存器的数据操作。
%
一条指令一般采用一个或多个寄存器作为操作数，
%
并根据指令的语义，将运算结果存入目的寄存器。
%，其中源寄存器中的值未更改，但目标寄存器中的值已修改。
% 操作一个或多个源寄存器和目标寄存器。
%
在DBT系统中，通过使用宿主机内存位置来模拟客户机寄存器，因此在指令执行之后，运算结果被写入对应的内存位置。
%
随着大量客户机指令的执行，宿主机内存中用于通用寄存器模拟的区域将承受大量的写入磨损。
%
然而，这些内存区域通常集中在很小的一段空间内，例如 \intel 的通用寄存器模拟仅有128字节，而完整的CPU也仅占用约 7 K 字节。
%
这种不均衡磨损显著降低了 \nvm 设备的使用寿命。
% 显著的写入内存区域以进行寄存器模拟的压力。
%
因此，本节提出的的磨损均衡策略旨在通过动态宿主机内存重分配来移动被模拟的客户机 CPU，从而避免对固定宿主机内存区域的密集写入。
%us，我们建议动态客户机寄存器重新分配，以避免密集写入固定的小内存区域。
%
%
下面将介绍如何让DBT系统支持这种动态特性，以及在需要时如何进行内存重分配。

\vspace{5pt}
%
\subsubsection{支持内存位置动态重分配的客户机 CPU 模拟}
%
%在模拟客户机 CPU 时，
DBT 系统通常会在系统启动时初始化模拟的客户机CPU，包括通用寄存器和其它用户可见的处理器组件。
%
在这种机制下，模拟客户CPU所使用的宿主机内存位置是静态且是固定的，
%
即这些内存位置在整个执行过程中不会发生变化。
%
但是当这样的 DBT 系统运行在装备有 \nvm 作为主内存的硬件平台时， \nvm 上用于寄存器模拟的区域将被密集访问，而这些访问不可避免地对 \nvm 有限的写入耐久性造成额外压力。
%
因此，有必要为内存模拟的客户机寄存器开发动态的内存分配机制。
%
这种机制允许用于CPU模拟的内存位置可动态分配和更新。
%
此外，这种动态重分配方法还可以与其它 \nvm 磨损均衡技术协作，例如，通过高效且具有磨损感知的 \nvm 内存分配器~\cite{10.1145/2491956.2462171, 10.1145/3316781.3317752} 请求最少磨损的内存区域用于下一次重分配。
%{\color{red}[xx]}。
%
但是，DBT系统支持这种动态机制并不容易，它要求翻译器和生成的宿主机二进制代码都适配这种动态分配和更新的模拟策略。
%

为实现这一点，需要对 DBT 系统中的翻译器进行增强，在翻译过程和生成的宿主机二进制代码中都能够支持内存位置的动态重分配，保证客户机CPU模拟被分配至正确的位置，并且DBT系统始终访问最新的客户机CPU状态。
%以在翻译过程中生成对 \nvm 磨损更加均衡的宿主机代码。
%
具体来说，用于客户机寄存器模拟的宿主机内存位置是动态分配的，并通过指针变量而不是全局变量进行访问。
%
% 翻译器需要使用动态分配的寄存器模拟来实现，并通过指针访问客户机寄存器，即通过地址。
%
% 因此，一旦更新了内存位置，所有指针都会立即指向新位置。
%
同时，为了访问代码缓存中动态分配的宿主机内存位置，指针变量的值也需要传递给生成的宿主机二进制代码。
%
这种设计支持在内存位置迁移后翻译器和代码缓存都可以通过最新的指针来找到正确的客户机寄存器所在的内存位置。
%
%虽然在生成代码方面，它必须间接到达客户机寄存器。
%
%A 函数必须存在以使用新地址更新所有相关指针
%
% 例如，专门占用一个宿主机寄存器用于客户机寄存器访问。
%
%在这种情况下，可以通过更新专用寄存器来使用客户机寄存器模拟的新内存位置。
%
% 在运行时为 CPU 模拟分配内存。
%
% 启用为 CPU 模拟更新内存位置的可能性。
%
%从操作系统获取可用内存空间（{\color{red} 从操作系统/库中获取最少使用的空间}）
%
%{\color{red} 宿主机代码支持动态分配的 CPU 状态。
%
%更新指向 ENV}指针
%
%2 的。 CPU 状态的重新分配。
%
% 在一定的执行周期后，请求 NVM 的新空间并将当前 CPU 状态复制到新位置，同时更新 DBT 中的位置信息。

%3。 （{\color{red} 基于分析？}）更新算法。

\subsubsection{客户机CPU的内存位置动态重分配方法}
%
基于对动态分配客户机CPU在内存中模拟位置的支持，
%
可通过周期性触发重分配的方式来减轻 \nvm 局部区域的磨损压力。
%
本节提出一种方法可定期将客户机CPU的内存位置重新分配到不同的内存区域。
%
这种重分配由动态计数器触发，该计数器用于计算已执行基本块的数量。
%
翻译器在每个基本块的末尾生成额外的宿主机代码来更新和检查计数器。
%
如果达到预设阈值，则触发重分配过程。
%
本方法预留了一个宿主机通用寄存器来作为客户机CPU重分配计数器。
%
%计数器位于专用宿主机通用寄存器中，以消除 \nvm 上的潜在磨损压力。
%
然而通用寄存器作为一项关键资源，在某些情况下独占一个通用寄存器会为整个系统带来负面影响，如性能下降。
%
如果宿主机没有可用的通用寄存器，可以使用向量寄存器或浮点寄存器来存放该计数器，例如 \intel 平台上的 \texttt{\%xmm} 寄存器和 \arm 平台上的 \texttt{v} 寄存器。
%
%现代体系结构通常提供丰富的此类寄存器资源。

上述重分配机制如算法~\ref{alg:re_env} 所示。
%
它首先为模拟的客户机 CPU 状态设定初始位置，并将基本块计数器的阈值放入保留的宿主机寄存器中。
%
翻译器在翻译基本块时，在每一个基本块的最后生成指令来使计数器中的值减一。
%
值得指出的是，如果使用浮点寄存器或向量寄存器来保存计数器，此处的宿主机指令为对应的浮点或向量指令。
%
一旦该值减少至 0，则执行内存重分配，即为客户机CPU分配新的内存位置并进行相关的数据迁移。
%
所以重分配过程包括以下三个步骤。
%
首先，为客户机CPU模拟分配新的宿主机内存空间，并将当前的客户机CPU状态复制到新的内存位置。
%
其次，翻译器中所有与模拟客户机CPU相关的数据结构都更新为指向新的内存空间。
%
同时，代码缓存用于访问客户机CPU状态的基地址寄存器也得到同步更新。
%中模拟客户机寄存器的宿主机寄存器也被更新。
%
最后，为下一次重新定位重置基本块计数器的阈值。
%
考虑到不同的客户机应用程序所执行基本块的数量也并不相同，在实践中可以针对不同的应用程序单独调整重分配阈值以平衡性能效率和 \nvm 磨损压力。
%鉴于客户机应用程序不同且宿主平台的\nvm 大小和生命周期因情况而异，因此THRESHOLD 和CPU\_STATE\_LEN 是可由用户调整的参数。
%
\begin{algorithm}[t]
    \SetKw{Break}{break}
    \vspace{0.1in}
    $BbDec \leftarrow$ THRESHOLD\;
    $CPUState \leftarrow$ malloc$($sizeof$(CPUStateEmu) * CPUStateLen)$\;
    $CurIndex \leftarrow 0$\;
    $CurState \leftarrow CPUState[CurIndex]$\;
    \ForEach{\rm Basic block $Bb$}{
    Excute$(Bb)$;\\
    $BbDec \leftarrow BbDec-1$\;
      \eIf{\rm $BbDec$ = 0}{
        $NextIndex \leftarrow (CurIndex+1)\%CPUStateLen$\;
        $CPUState[NextIndex] \leftarrow CPUState[CurIndex]$\;
        $CurState \leftarrow CPUState[CurIndex]$\;
      }{
      continue;
      }
    }    
    \AlgoBiCaption{客户机CPU模拟内存位置动态重分配}{Dynamic Reallocation of Guest CPU States}
    \label{alg:re_env}
\end{algorithm}
    
\subsection{基于宿主机CPU存储资源的磨损降低策略}[\nvm \ Wear Reduction by Exploiting Host CPU Storage Resources]
%

%{\color{red} 解释 reg 选择策略。

%1。要映射哪个客户机注册。

%2。哪个宿主机注册用于模拟。
%}

对于需要长时间运行和计算密集型的客户机应用程序，基于内存的客户机CPU模拟会导致大量的内存写入操作。
%
即使应用了上述磨损均衡策略，其写入操作的绝对数量并没有降低，所以仍然会对 \nvm 设备施加显著的磨损压力。
%
作为应用程序级解决方案，本节研究所提出的方法能够识别 DBT 系统中的此类写入操作，并提供有针对性的策略以减少写入次数。
%
具体来说，可以利用宿主机的CPU存储资源如通用寄存器来模拟客户机CPU。
%
这意味着对客户机寄存器的访问将被转换为对相应宿主机寄存器的访问，来替代对宿主机内存位置的访问。
%
%这样可以减少写入次数，进而缓解对\nvm 有限的写入耐力。
虽然已有研究将客户机寄存器直接映射至宿主机寄存器~\cite{dbtreg}，但其目的主要在于提升系统性能表现。
%
在缺乏DBT系统内存写入特性理解的情况下，这种映射机制并不能直接用于降低 \nvm 写入磨损。
%
首先，此类研究为了性能效率常常牺牲通用性，通过编写固定的翻译规则来进行深度优化，只能应用于特定的客户机和宿主机平台，不符合通用DBT系统多平台支持的需求。
%
其次，在解决寄存器冲突的过程中也没有考虑到额外引入的内存写入，因此对缓解 \nvm 磨损并不友好。
%
另外，DBT系统的 \nvm 磨损问题需要多种策略的合作才能得到效缓解，仅使用寄存器映射仍将产生大量的内存写入操作。
%
相比之下，本文所提出的 \nvm 磨损降低方法不仅包括寄存器映射，更提供了与之匹配的冲突解决方案，能够有效降低内存写入操作的绝对数量，并且可与磨损均衡方法结合来最大化缓解 DBT 系统 对 \nvm 的写入磨损。

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\textwidth]{gpr/gpr-mapping.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:mapping]{}{基于宿主机内存与基于宿主机通用寄存器的模拟方案}{Fig.$\!$}{The register-based emulation and the memory-based emulation}
\end{figure}
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.86\textwidth]{gpr/gpr-trans.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:trans]{}{基于宿主机内存与基于宿主机通用寄存器的指令翻译}{Fig.$\!$}{The register-based translation and the memory-based translation}
\end{figure}
%
图~\ref{fig-gpr:mapping} 以 \intel 作为客户机、 \arm 作为宿主机为例，展示了基于内存和基于宿主机寄存器的模拟方案对比。
%
通过使用基于寄存器的模拟方案，对客户机寄存器的更新由传统的内存写入转换为对宿主机寄存器的写入，
%
由此消除了与之相关的 \nvm 磨损。
%
为利用基于宿主机通用寄存器的模拟策略，本研究同时提供了对应的翻译方案。
%
如图~\ref{fig-gpr:trans} 所示，在基于内存模拟的翻译中，新增了大量内存访问指令，其中有3条对内存位置进行了写入操作，而原始的客户机指令中并不存在内存操作。
%
与之不同的是，基于寄存器的模拟所翻译生成的指令中消除了这些内存操作。
%
%在这个例子中，在翻译的宿主机二进制代码中删除了两条存储指令。
%
接下来将介绍
%这种基于寄存器的模拟方案，以及
将其付诸实践时所需要克服的一些挑战。 

\subsubsection{基于寄存器和内存的混合模拟策略}
%
在实践中，基于寄存器的模拟方案需要与现有的基于内存的模拟方案共同工作。
%
需要这两种方案进行合作至少有三个原因。
%
首先，并不总是有足够的宿主机通用寄存器用于模拟所有的客户机寄存器。
%
例如\intel 有 16 个通用寄存器，而 \arm 有 32 个通用寄存器，
%
%因此，可能必须使用宿主机内存位置来模拟某些客户机寄存器。
%
当在 \intel 宿主机平台模拟 \arm 客户机时，只有一部分客户机寄存器可以获得宿主机寄存器，而其它的仍然在内存位置进行模拟。
%
此外，当某些寄存器与现有代码冲突时，需要将它们保存到内存位置以确保执行的正确性。
%
最后，即使有足够多的宿主机通用寄存器，也有可能无法灵活利用。
%
一个例子是 \arm 寄存器 \texttt{x31}，它在不同的上下文中有不同的用途，例如，零寄存器和堆栈指针。
%
因此，将其用于客户机寄存器模拟并不现实。

%
为了达成两种不同模拟方案之间的协作， 本研究引入了一个标志位来指示客户机寄存器的当前模拟位置。
%
如果标志位为零，则表示该值在宿主机内存中，否则该值在宿主机寄存器中。
%
大多数情况下，如果该值在宿主机寄存器中，可以直接使用该寄存器来模拟客户机指令的操作，即不需要读/写宿主机内存。
% 模拟两个位置的客户机寄存器，即宿主机通用寄存器（如果可能）和内存位置。
%
%一个附加标志指示模拟寄存器的当前位置。
%
%因此，翻译器能够从正确的位置检索客户机寄存器中的数据。 
%
% 对宿主机寄存器模拟客户机寄存器执行的操作在宿主机寄存器内完成，这显著减少了对内存位置的写入。
%
此标志位在二进制翻译过程中发挥着非常重要的作用，例如将在下文介绍的自适应翻译算法中将参与决策，以决定相关指令的翻译规则。

\subsubsection{解决宿主机寄存器冲突}
%
与内存位置不同， % 模拟寄存器专门被某个客户机寄存器占用， 
%
宿主机寄存器是 DBT 系统所有模块共享的稀缺资源，包括翻译器和代码缓存，
%
因此需要解决宿主机寄存器在不同执行环境之间的潜在冲突。
%
在代码缓存中，宿主机寄存器常被用于临时寄存器。
%
对于基于宿主机寄存器的模拟策略，需预留用于客户机模拟的宿主机寄存器，并将它们标记为对代码缓存不可用，因此不再允许翻译器使用这些寄存器作为临时寄存器来生成宿主机代码。
%
所以在代码缓存中，这些预留的寄存器将仅被用于模拟客户机寄存器，从而避免产生冲突。
%
%这是通过保留用于客户机寄存器模拟的宿主机寄存器来实现的。
%
%\syswdbt 通过保留宿主机寄存器仅供模拟使用来解决生成代码的冲突。
%
%这样，宿主机寄存器。
%
%此类寄存器从翻译器的可用寄存器列表中删除，以确保翻译器生成的指令不使用保留寄存器。
%
另外，由于翻译器是从DBT系统的源代码编译而来，因此可能使用任何的宿主机寄存器，包括为客户机CPU模拟所预留的寄存器。
%
所以，当控制流从代码缓存转移至翻译器时，这些预留的寄存器中的值可能会被翻译器破坏。
%
一个直接的解决方法是在编译DBT系统时避免使用一组特定的寄存器，但是这将会导致明显的性能损失，甚至会因为没有足够的寄存器而导致系统无法运行。
%
为解决这个问题，本研究加强了翻译器和代码缓存之间的上下文切换，通过在执行环境切换时存储和恢复相关寄存器中的数据，来避免不同执行环境之间的寄存器冲突。
%
具体来说，在执行环境从代码缓存切换到翻译器时，客户机寄存器数据被保存到内存，并且在回到代码缓存后重新加载到对应的宿主机寄存器，反之亦然。
%
通过这种方法来解决代码缓存和翻译器中可能存在的寄存器冲突，DBT系统运行时的正确性得到了保证。
%翻译器本身和辅助函数是由编译器从源代码编译的，编译器可以使用任何寄存器。
%
%因此，当控制流传递给翻译器或辅助函数时，无法保证宿主机寄存器中模拟的客户机寄存器中的数据。
%
%它可能会被翻译器或辅助函数覆盖。
%
%为确保正确性，当控制流在翻译器或辅助函数之间转移到生成的代码时，\syswdbt 执行上下文切换。
%
%涉及的宿主机寄存器将被存储到内存位置并在之后恢复。
%

%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.91\textwidth]{gpr/gpr-helper-analyzer.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:helper]{}{辅助函数离线分析工作流程示例}{Fig.$\!$}{The workflow of the helper function analysis tool}
\end{figure}
%
除此之外，辅助函数也是翻译器的一部分，它们作为DBT系统的一部分，由高级程序语言编写，并通过编译器编译成可执行二进制代码，在系统运行时由代码缓存调用来模拟较为复杂的客户机指令。
%
为进一步减少内存写入，本研究还包含了一种辅助函数离线分析方法，用来为每个辅助函数量身定制上下文切换代码，可仅对受影响的寄存器进行保护和恢复，从而避免了其它不必要的寄存器的上下文切换。
%而无需每次辅助函数调用时对全部寄存器进行保护和恢复。
%
该方法首先通过离线分析，从辅助函数源代码中提取受影响的输入和输出寄存器，
%
随后翻译器利用此信息为辅助函数生成定制的 \texttt{prologue}和 \texttt{epilogue}。
%
图~\ref{fig-gpr:helper} 举例说明了该离线辅助函数分析方法的工作流程。
%
如图所示，在全部 16个 客户机通用寄存器中，只有两个寄存器需要在辅助函数调用之前进行保存，以及 4 个寄存器需在调用结束后进行恢复。
%
根据分析结果，翻译器可生成为该辅助函数专门定制的上下文切换代码，减少了上下文切换过程中的内存写入次数，
%
进一步减轻了 DBT系统对 \nvm 的磨损。
%
%这样，\syswdbt 就可以解决冲突并保证模拟的正确性。

    
\subsubsection{解决宿主机通用寄存器短缺}
%
在计算机系统中，通用寄存器通常是处理器中的紧缺资源。
%
如前文所述，本研究在寄存器数量不够时可使用混合模拟策略，结合常规的基于内存的模拟方案来完成客户机的模拟，
%虽然当没有足够的宿主机寄存器时，混合模拟策略可以使用传统的内存位置来模拟客户机寄存器，
但这并不能减轻对 \nvm 的写入压力。
%
%因此，为了尽量减少由模拟客户机寄存器引起的写入磨损，\syswdbt 有必要进一步对宿主机处理器上可用的硬件资源进行发掘和利用。
%根据每个平台的ABI，一部分寄存器用于传递参数、返回值、专用指针等。
%
%所以用于模拟客户寄存器的可用宿主机寄存器是有限的。
%
而为了进一步降低 DBT 系统的内存写入压力，有必要对宿主机处理器上更多的可用硬件资源进行发掘和利用。
%
为此，本节研究所提出的方法支持使用宿主机向量寄存器或浮点寄存器来进行客户机寄存器的模拟。
%利用来保存模拟客户机寄存器的更新值，而不是将它们写回内存。
%
例如，\intel 机器通常提供多达 32 个向量寄存器，而 \arm 处理器也提供浮点寄存器和向量寄存器。
%
此类资源能够用于客户机寄存器模拟，并且不会引入额外的内存写入。
%
通过有效利用这些存储资源，可以进一步减少翻译后的宿主机二进制代码中内存写入指令的数量。
%
% 使用上述技术，\syswdbt 还支持 SIMD 和浮动寄存器来模拟客户机寄存器。
需要特别指出的是，对于更多类型的宿主机存储资源的利用，需要翻译器提供对应的翻译规则来支持，以在生成的宿主机二进制代码中实现相关功能。

\subsubsection{自适应代码翻译}
%
\begin{algorithm}[!htb]
    \SetKw{Break}{break}
    \KwIn{\emph{InBB} - Guest basic block to be translated}
    \KwOut{\emph{OutBB} - Translated host basic block}
    \vspace{0.1in}
    $OutBB \leftarrow [\ ]$\;
    \ForEach{\rm Guest instruction $客户机Insn$ in $InBB$}{
        Operand list $OpndList \leftarrow [\ ]$\;
        Host instruction $HostInsn \leftarrow NULL$\;
        \ForEach{\rm Operand $Opnd$ in $客户机Insn$}{
        \eIf{\rm $Opnd.LocationType \neq "GPRegister"$}{
            $Opnd.Reg \leftarrow $AllocTempReg$()$\;
            \If{$Opnd.Type = "Source"$}{
            $HostInsn \leftarrow$ \\ \ \ GenMov$(Opnd.Reg, Opnd.Location)$\;
            $OutBB \leftarrow OutBB.$Append$(HostInsn)$\;
            }
        }
        {
            $Opnd.Reg \leftarrow Opnd.Location$\;
        }
        $OpndList \leftarrow OpndList.$Append$(Opnd.Reg)$\;
        }
        $HostInsn \leftarrow $GenInsn$(Opnd.Opcode, OpndList)$\;
        $OutBB \leftarrow OutBB.$Append$(HostInsn)$\;
        \ForEach{\rm Operand $Opnd$ in $客户机Insn$}{
        \If{\rm $Opnd.Type = "Destination"$}{
                $HostInsn \leftarrow$ \\ \ \ GenMov$(Opnd.Location, Opnd.Reg)$\;
                $OutBB \leftarrow OutBB.$Append$(HostInsn)$\;
            }
            }
    }
    \Return{\rm OutBB}\;
    \AlgoBiCaption{自适应代码翻译}{Adaptive Code Translation} 
    \label{alg:trans}
    \end{algorithm}
%
%我们现在描述\syswdbt 中的翻译过程。
%
为支持混合模拟策略，即客户机寄存器的模拟位置可能是内存、宿主机通用寄存器、宿主机向量寄存器或浮点寄存器等，
%
在翻译客户机指令时，需要根据对应的寄存器模拟方案自适应地生成宿主机二进制代码。
% 根据操作数的位置翻译客户机代码。
%
如算法~\ref{alg:trans} 所示，翻译器可通过自适应翻译算法来灵活地执行不同的翻译规则。
%
对于由宿主机内存、浮点寄存器或向量寄存器模拟的客户机寄存器，需要分配临时宿主机寄存器来存储数据和执行指令，并进行必要的数据移动。
%the value as 机制仍然适用，即分配一个临时寄存器，并将保留在客户机寄存器中的值从模拟位置加载或存储到模拟位置。
%
在该算法中，函数 \texttt{GenMov} 用于相应地生成数据移动指令，例如，在临时宿主机寄存器和宿主机内存位置之间（即内存 \texttt{load}和 \texttt{store}指令），或者在临时寄存器和向量寄存器之间传输数据。
%
% 对于内存中的值，生成的实际指令是加载和存储，
%
% 而对于浮点或 SIMD 寄存器中的值，它生成移动指令以在模拟位置和通用寄存器之间传输数据。
%
对于宿主机寄存器模拟的客户机寄存器，可以直接在宿主机寄存器中完成运算，而无需进行数据移动。
%
通过这种自适应翻译机制，DBT系统能够正确地翻译生成宿主机二进制代码，并尽量减少对宿主机内存的写入操作。
%
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{DBT系统 \nvm 磨损缓解策略的验证系统}[Implementation of A Prototype]

%
本节将介绍一个基于 \qemu~\cite{10.5555/1247360.1247401}（6.0.0 版）实现的验证系统，即 \syswdbt。
%
%\qemu 是一个被广泛使用的跨平台DBT 系统。
%
\syswdbt 目前支持多个流行的指令集架构，如 \riscv 和 \intel 作为客户机架构，以及 \arm 作为宿主机架构。
%
%这些 ISA 是市场上最受欢迎的 ISA。
%
其中，\intel 和 \riscv 分别有 16 个和 32 个通用寄存器。
%
在实现中，\syswdbt 预留了 16 个 \arm 通用寄存器专门用于客户机处理器，特别是通用寄存器的模拟。
%
也就是说，本原型可以覆盖全部的 \intel 通用寄存器，和一半数量的 \riscv 寄存器。 
%
%\qemu 使用微型代码生成器 (TCG) 来执行代码转换。
%
%为了支持多种客户机和宿主机架构，\qemu 首先将客户机二进制代码翻译成TCG IR，这是一种平台无关的中间表示，然后从TCG IR生成宿主机二进制代码。
%
%这种方法有效地减轻了支持多个客户机和宿主机 架构 所需的工程工作量。
%
%作为跨 多种指令集架构的 DBT 系统，\qemu 能够模拟各种客户机的处理器状态。
%
%正如之前内容所介绍，这是通过使用宿主机内存位置来保存可能的客户机处理器状态来实现的。
%客户机 采用纯软件方法，在内存中维护数据结构以表示模拟处理器的状态。
%
%因此，\qemu 在移植到带有 \nvm 的机器上时，会给 \nvm 有限的写耐久性带来巨大压力。
%memory 系统实现了灵活的可重定向性，因为客户机处理器与宿主机硬件分离。
%

%
接下来将介绍在实现 \syswdbt 过程中遇到的若干问题以及本文所采取的解决方案。
%

\subsection{重分配客户机CPU内存模拟位置}[Memory Reallocation of Guest CPU Emulation]
%
在 \qemu 中，翻译器和生成的宿主机二进制代码都需要访问被模拟的客户机处理器组件，例如通用寄存器、堆栈指针和程序计数器等。
%
当用于模拟客户机CPU的内存被重分配时，一个关键问题是需要为所有使用客户机CPU的组件更新指向新位置的指针。
%
%时，其用于模拟宿主机存储器重新分配，这是关键的，以更新翻译和生成的宿主机二进制代码相关的所有指针。
%
否则，由于访问了不正确的客户机CPU，系统的运行将因发生错误而崩溃。

一种直接的方法是在翻译器中进行客户机CPU内存位置的重分配。
%
这种方法简化了更新过程，也降低了设计与实现的难度，因为现有 DBT 系统中的翻译器通常由高级编程语言实现，例如 C/C++，易于分配内存空间和更新指针。
%翻译器通常是使用高级编程语言开发的，它是用C等高级编程语言编写的，易于分配内存空间以及更新指针。
%
这种方式的另一个好处是，它可以将新内存空间的地址传递给代码缓存，翻译后的宿主机代码可以通过该地址访问最新的客户机CPU，并且无需对指令翻译过程和代码缓存进行修改。
%是否能够将更新的内存位置作为参数传递给代码缓存，因此代码缓存通过最新的内存地址访问模拟寄存器。
%
然而，在使用这种方法进行内存重分配时，DBT 系统将被迫周期性地从代码缓存中退出，因此不可避免地会在翻译器和代码缓存之间引入额外的上下文切换。
%为了实现这一点，执行必须定期从代码缓存中退出，这会引入额外的上下文切换。
%
由于上下文切换将导致额外的内存写入，这种方法并不可行。
% 和客户机寄存器在上下文切换期间保存到相应的内存位置，这因此导致对 \nvm 的额外写入。
%
同样，使用辅助函数的机制来实现内存重分配也会带来类似的上下文切换，和更多的内存写入操作。
%将重新分配实现为从代码缓存中调用的函数调用也会导致意外的内存写入。
%在辅助函数中实现重新分配会遇到与在翻译器中类似的 \nvm 写入开销。
%
为避免这种情况， \syswdbt 以二进制代码的形式在代码缓存中实现重分配功能。
%
%这样也可以让\syswdbt 灵活使用宿主机寄存器，无论是作为临时寄存器还是用于客户机寄存器模拟。
%
%此外，这也消除了为模拟客户机重新分配宿主机内存位置时上下文切换的要求。
%
为了更进一步降低内存重分配的性能开销， \syswdbt 在 系统启动时的初始化阶段预留足够的内存空间用于重新分配。
%整个执行过程中重新分配所需的全部空间，在系统启动的初始化阶段。
%
这样， \syswdbt 可以在触发重分配时立刻获得可用内存，
%只需在执行客户机寄存器重新分配时选择下一个可用内存区域， 
而无需每次分配空间。


上述方案为代码缓存解决了更新客户机CPU内存位置的问题，然而，翻译器中的相应指针仍指向旧位置。
%
因此，当执行切换回翻译器时，有必要更新所有与之相关的指针，因为翻译器中的多个组件需要访问客户机 CPU 状态，如中断处理，读取状态寄存器等。
%
为此， \syswdbt 为翻译器的客户机CPU重分配实现了一个地址更新函数，可以用过调用这个函数来更新所有相关指针。
% 除了更新 CPU 状态在内存中的位置之外，\syswdbt 还在翻译器中提供了更新机制。
%
该函数在从代码缓存中切换至翻译器时被立即调用，因此可以在执行任何翻译器代码之前完成更新。
%一旦\qemu 退出代码缓存，就会立即设置最​​新的位置指针。
%
%{\color{red}如何引入 2 个返回位置？}
%
%\syswdbt 更新两个位置的当前 CPU 状态指针。
%
此外， \qemu 的一些辅助函数
% 中的，例如\emph{tb\_lookup\_ptr} 
也通过翻译器中的指针访问客户机CPU 状态。
%
为了保证这些辅助函数的正确性， \syswdbt 也会在调用这些辅助函数之前按需更新指针。
%\syswdbt 还会在调用此类辅助函数时更新当前位置。 
%
%我们将在下一节中描述更多细节。
%1％。

%{\color{blue}更新 CPU 状态位置的辅助函数。
%
%因为我们在调用这个辅助函数时不需要做上下文切换。
%}
%
%
%2。基本块计数器的附加宿主机代码。
\subsection{基于宿主机寄存器的客户机CPU模拟}[Host Register Based Guest CPU Emulation]

为实现基于寄存器的模拟方案， \syswdbt 需要将本文研究所涉及的实现与 \qemu 中的TCG 翻译器进行集成，以达到缓解 \nvm 写入磨损的目的。
%
为此， \syswdbt 对TCG 中的翻译流程进行了更新，以适应新的模拟方案。
%
此外，还对 \qemu 中的上下文切换机制进行了增强，以存储和恢复 \syswdbt 为模拟客户机处理器而独占的宿主机寄存器。
%
接下来将对更多的实现细节进行介绍。
%因此，为了将所提出的方法付诸实践，我们将基于宿主机寄存器的模拟集成到 \qemu 中，并提供增强的上下文切换以确保正确性，同时减少上下文切换引入的内存写入。
%{\color{绿色}
%1。保留
%
% 宿主机寄存器选择。
%
%2。映射
%
%TCGTemp，添加对映射宿主机寄存器的支持。
%3％。
%加载/存储
%
%TCGTemp 同步和加载。
%}

\subsubsection{\syswdbt 翻译器的实现}

TCG 支持多种不同的客户机与宿主机架构，为弥补架构硬件之间的巨大差异，TCG 使用宿主机内存位置对客户机处理器进行模拟，
%\qemu 使用内存位置进行客户机寄存器模拟，
%
而宿主机寄存器被用作临时寄存器，来帮助完成客户机指令语义的模拟。
%
同时，一些宿主机寄存器被预留用于特殊目的，例如传递函数参数和返回值，如果\syswdbt 占用此类寄存器会导致系统无法运行。
%
%因此，不能随意占用任何宿主机寄存器以进行客户机模拟。
%
因此，\syswdbt 使用原本用作临时寄存器的宿主机寄存器，来进行客户机寄存器的模拟。
%
%我们的实现只涉及 TCG 用作临时寄存器的宿主机寄存器。
%
这不仅降低了实现的复杂性，也允许 \syswdbt 尽可能地减少潜在的性能影响。

所以为使用宿主机寄存器来模拟客户机寄存器，\syswdbt 在原本用于临时寄存器的宿主机寄存器列表中，预留一个子集专门用于客户机寄存器模拟。
%
%我们的实现首先找到宿主机寄存器的子集，并将它们标记为不可用于 TCG，以便 TCG 将它们用作代码转换的临时寄存器。
%\syswdbt 首先将它们的一个子集标记为翻译器不可用，因此它们被排除在用作临时寄存器之外。
%
每一个预留的寄存器都与一个专门的客户机寄存器绑定，在翻译生成的宿主机代码中模拟客户机寄存器。
%
同时，在翻译器中为每个客户机寄存器引入一个标志变量来标识当前位置，以指示它是否被宿主机寄存器模拟。
%to 表示 \syswdbt 为每个客户机寄存器添加一个指示器，以显示它是否被宿主机寄存器模拟。
%
通过检查位置标志的状态，\syswdbt 的翻译器能够生成正确的宿主机代码来访问或更新模拟的客户机寄存器。
%客户机 register 是正确的代码，宿主机寄存器模拟了客户机寄存器。
%
例如，如果一个客户机寄存器被宿主机内存位置模拟，则翻译器需要生成正确的宿主机代码，用于
从内存位置加载客户机寄存器的数据到宿主机临时寄存器，并将运算后的新值同步回内存位置。
%
而如果客户机寄存器由宿主机寄存器所模拟，翻译器生成的宿主机代码则直接使用该寄存器进行计算，无需访问内存或移动数据。
%它与原始的基于内存的模拟不同，\syswdbt 在翻译之前必须检查客户机指令的操作数的位置。
%
% 如果操作数在宿主机寄存器内，则应用新的转换规则，即直接在宿主机寄存器内执行操作，而不是在内存位置和临时寄存器之间传输数据。
%
% 特别是，当指令的目标操作数由宿主机寄存器模拟时，内存写入会得到缓解。
%
%因为没有必要像传统模拟那样将结果写回内存。

通过采用这些技术，\syswdbt 可以将基于宿主机寄存器的模拟策略集成到翻译器中，从而生成对 \nvm 更加友好的宿主机二进制代码。
%

\subsubsection{上下文切换}
%
如前文所述，DBT系统在运行时存在翻译器和代码缓存两个上下文环境，
%
并且控制流在两个环境之间转换时需要进行上下文切换来保证各自的数据完整性。
%
在 \qemu 中，这种上下文切换由 \texttt{prologue}和 \texttt{epilogue}来实现。
%
%实现为进入代码缓存之前的 \texttt{prologue}和退出代码之前的结尾缓存。
%
其中， \texttt{prologue}在进入代码缓存时存储翻译器的上下文和恢复代码缓存的上下文，
%
与之相反， \texttt{epilogue} 在进入翻译器时存储代码缓存的上下文，并恢复翻译器的上下文。
%
此处所涉及的上下文与传统的函数调用类似，主要包括宿主机通用寄存器。
%
但是，并非所有宿主机通用寄存器都需要受到保护，因为一部分宿主机寄存器在代码缓存中仅被用作临时寄存器，所以可以从上下文中切换中排除，以减少性能开销。 
%
%\qemu 在从翻译器传输到代码缓存时执行 \texttt{prologue}，在另一个方向上执行结尾，用于上下文切换以确保翻译器和代码缓存中的执行正确，因为它们共享相同的硬件资源，例如通用注册。
%
% 并非所有寄存器都包含在 \texttt{prologue}和结尾中，因为大多数是临时寄存器，并且将值存储回内存位置，因此可以丢弃这些寄存器中的剩余数据。

%\syswdbt 的实现增强了 \qemu 中的 \texttt{prologue}和 \texttt{epilogue}，以包含用于客户机寄存器模拟的宿主机寄存器。
\syswdbt 通过宿主机寄存器来模拟客户机寄存器，因此在上下文切换期间必须保护驻留在宿主机寄存器中的客户机寄存器数据。
%
所以在实现的过程中，\syswdbt 通过包含用于客户机寄存器模拟的宿主机寄存器来增强现有的 \texttt{prologue}和 \texttt{epilogue}。
%
具体来说，它在 \texttt{prologue} 中从内存恢复客户机寄存器的数据到对应的宿主机寄存器，并在 \texttt{epilogue} 中进行相反方向的操作。
%, it 在 \texttt{prologue}中，它将客户机寄存器中的值从内存位置加载到专用宿主机寄存器中，然后将它们写回结尾。
%
虽然这种方法保证了系统模拟的正确性，
%
但是也会引入了新问题，即产生更多的内存写入操作。
%
这看似与本章研究内容相悖，
%
但事实并非如此，因为与减少的内存写入相比，上下文切换中引入的内存写入可忽略不计。
%
实验结果表明，DBT系统在模拟客户机应用程序的过程中，上下文切换的发生次数相对较少，相关数据如表~\ref{tab-gpr:ctx_sw} 所示。
%
%同时，基于在系统设计中提出的
%原始上下文切换，由于涉及更多寄存器，它引入了额外的内存写入。 
%
%幸运的是，这种开销可以忽略不计，因为上下文切换在整个执行过程中只占很小的一部分。
%
%我们将在 实验结果中展示更多信息。
%


% 介绍 \texttt{prologue}和结语。 （{\color{red} 与 VEE 论文冲突？}）
%
\subsubsection{辅助函数调用}
%
为了减轻工程工作量，\qemu 使用 辅助函数来模拟复杂的客户机指令~\cite{10.1145/3446804.3446851}。
%在 DBT 系统中，建议使用辅助函数来模拟复杂的客人指令。
%
它们使用与 \qemu 相同的高级语言（C语言）开发，并由编译器编译为宿主机二进制代码，成为翻译器的一部分。
%s 辅助函数是用 C 等高级语言编写的，要执行的实际指令由编译器编译。
%
因此，这些辅助函数可能对任意的宿主机寄存器进行访问，所以代码缓存在调用辅助函数时，与进入翻译器类似，也需要进行上下文切换。
%
% 与动态生成的代码不同，涉及的寄存器是固定的，因此可能与代码缓存中的代码冲突。
%
%\qemu 在调用辅助函数之前将临时寄存器中的值同步到相应的内存位置。
%
% 因此，不需要进行上下文切换，所有临时寄存器都可以免费供辅助函数使用。
%

一个简单的解决方案是与进入翻译器相同，保存和恢复全部与客户机处理器模拟相关的宿主机寄存器。
%
但是，辅助函数调用的频率远高于进入翻译器环境的频率，所以这也会引入大量的内存写入，特别是对于需要频繁调用辅助函数的客户机程序，如依赖浮点运算的应用。
%由于 \syswdbt 将客户机寄存器的值保存在宿主机寄存器中，为了避免此类数据被辅助函数破坏，调用辅助函数以及从中返回时需要进行上下文切换。
%
% 因此，这里重用了 \texttt{prologue} 和 \texttt{epilogue}，以确保调用辅助函数的正确性。
%
针对此问题，进一步的研究发现，编译后的辅助函数代码也遵循应用程序二进制接口（ABI），它指定了哪些寄存器由调用者保存，以及哪些寄存器由被调用者保存。
%
调用者保存的寄存器中的数据不会在函数调用之后保留，而被调用者保存的寄存器将在函数调用后与调用前保持不变。
%%
因此，对于辅助函数所包含的指令， 
%%
只要其目标寄存器由被调用者保存，在上下文切换中对其省略是安全的。
%
因此，\syswdbt 在实现中只需处理调用者保存的寄存器，因为被调用者保存的寄存器会根据 ABI 由编译器在辅助函数中自动保存和恢复。
%
通过这种方式，\syswdbt 可以在保证正确性的同时，进一步减少由辅助函数调用引起的内存写入操作。
%进一步研究是为了减少额外的内存写入。
%
%A 机会是临时使用的寄存器不需要保护。
% 
%此外，一些客户机注册模拟的注册也有机会选择退出。
%
% 基本思想是，根据 ABI 的定义，一些寄存器是被调用者保存的。
%
%辅助函数总是在入口处保存这些寄存器，而在出口前恢复它们。
%
% 一个例子是 tb\_lookup\_ptr，它是最常调用的辅助函数。
%
% 对执行轨迹的分析表明，在\spec 的执行过程中，它占用了所有已执行的辅助函数的 {\color{red} xx\%}。
%
% 通过跳过此类辅助函数的 \texttt{prologue}和结尾，开销显著减少。
%
此外，\syswdbt 还集成了辅助函数分析工具，每个辅助函数定制专门的 \texttt{prologue}和 \texttt{epilogue}，避免了不必要的数据传输，这进一步减少了上下文切换引入的内存写入。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{实验结果及分析}[Experimental Results and Analysis]
%
接下来将通过实验来评估本章研究所提出的 DBT系统 \nvm 磨损均衡和磨损降低方法。
%
实验在验证系统 \syswdbt 上进行，
%
下面将首先介绍实验环境设置和实验方法，然后提供对 \syswdbt 评估的详细实验结果。
%

\subsection{实验环境设置}[Experimental Setup]
%

\begin{table}[tb]
    \bicaption[tab-gpr:expr_config]{}{实验平台配置}{Table$\!$}{Configurations of the evaluation platform}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{r|ll}
    \toprule[1.5pt]
    & \textbf{配置}\\
    \midrule[1pt]
 \textbf{CPU} & \multicolumn{2}{l}{Rockchip RK3399} \\
    大集群 & ARM Cortex-A72\\
    & \# of Cores & 2 \\
    & Frequency & 2 GHz \\
    & L1d cache & 32 KB \\
    & L2 cache& 1 MB \\
    小集群 & ARM Cortex-A53\\
    & \# of Cores & 4 \\
    & Frequency & 1.5 GHz \\
    & L1d cache & 32 KB \\
    & L2 cache & 512 KB \\
 \textbf{内存} & 4 GB LPDDR4\\
    \midrule[1pt]
 \textbf{操作系统} & \multicolumn{2}{l}{Manjaro AArch64 with Linux-5.7.19} \\
 \textbf{标准测试套件} & \multicolumn{2}{l}{\spec} \\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
    \end{table}

%
实验环境的详细配置如表~\ref{tab-gpr:expr_config} 所示。

%
 \textbf{硬件平台。}
%
%
用于该评估的实验平台配备了\arm \ RK3399 big.LITTLE处理器，其中包括2.0 GHz的双核 Cortex-A72 和 1.5 GHz 的四核 Cortex-A53。
%
内存为 4 GB LPDDR4 规格。
%
所有的测试都在大核上进行，其每个核有 32 KB 的私有 L1d 缓存和 1 MB 的统一 L2 缓存。
%
实验中使用主内存写入操作来模拟 \nvm 写入，以内存写入次数作为评估指标。
%
虽然 \nvm 的实际访问速度更慢，但对于内存写入次数来说二者是相等的。
%
这也是目前主流的同类研究所经常采用的方法。
%
另外，实验进行期间，硬件平台为测试程序独占，以减少外部因素的影响。

\textbf{软件平台。}
%
操作系统为 Manjaro AArch64 版本，Linux 内核为 5.7.19。
%experiments 请注意，在所有实验期间，硬件和软件平台都被我们的测试应用程序独占。
%
使用 \spec 基准测试套件中的整数测试集作为评估程序。
%
\spec 是行业标准的基准测试套件，已被许多商业公司和研究项目广泛用于评估各种计算机系统的性能。
%
% 进行实验以评估密集和不均匀内存写入的缓解。
%
%DBT 系统是QEMU 6.0.0，\riscv 和\intel 作为客户机 ISA，而AArch64 作为主机ISA。
%
%\spec 用作测试基准套件。
%
% 它是工业界和学术界广泛使用的基准套件，用于评估计算机系统的性能。
%
套件中的基准测试程序涵盖了广泛的问题领域，例如编译器、视频处理、数据压缩、人工智能、离散事件模拟等。
%
%\spec 还提供了两种类型的测试应用程序，即整数和浮点应用。
%
\spec 附带三个输入数据集：\emph{test}、\emph{train} 和 \emph{reference}。
%
%Reference 是完整的数据集，广泛用于性能评估。
%
其中 \emph{reference} 是该套件用作性能评估的标准输入，也是本节实验所采用的输入数据集。
%在我们的实验中，我们使用整数测试应用程序作为输入数据集。
%
% 每个测试应用程序有一个或多个执行轮次。
%
%注意，由于硬件限制，在我们的评估平台上，$gcc$ 和 $xz$ 的第一次执行无法同时使用原始的 \qemu 和 \syswdbt 完成，因此被排除在实验结果之外。
%
%我们多次运行每个实验，并计算平均值作为最终结果。
%

%
 \textbf{实验方法。}
%
实验中首先分别评估 \syswdbt 单独启用磨损均衡和磨损降低的实际表现，然后给出这两种策略同时启用所达到的 \nvm 磨损缓解结果。
% 分别由写均衡和写缓解方法带来的好处，然后进行实验来证明提高 NVM 寿命的组合策略。
%
实际物理内存的写入次数使用硬件性能计数器来计算，通过收集执行的内存写入指令数来评估\syswdbt 的内存磨损情况。
%
对于 \syswdbt 支持的两种客户机平台，在\intel 客户机上，16个通用寄存器全部映射到宿主机通用寄存器，存储条件码信息的内存位置也被映射到两个向量寄存器，每个128位。
%
在这种场景下，所有频繁访问的客户机CPU组件全部映射到宿主机寄存器，可反映出 \syswdbt 系统的最大潜力。
%
而在 \riscv 客户机上，32 个通用寄存器中有 16 个被映射到宿主机寄存器，其余的仍由内存位置模拟。
%
这种场景可代表 \syswdbt 系统的混合模拟模式，即内存和宿主机寄存器各自模拟一部分客户机寄存器。
%
此外，每个实验重复 5 次，使用平均值作为最终结果，以减少随机因素的影响。 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5

\subsection{\nvm 磨损均衡}[Wear Leveling for NVM]

本节将评估 \syswdbt 中的磨损均衡策略。
%
如前文所述，用作客户机CPU 状态模拟的内存区域受到密集写入操作的影响，造成\nvm 内存空间的严重不均衡磨损。
%
而 \syswdbt 在执行期间对模拟客户机CPU 状态的内存位置进行动态重分配，可使更大的内存空间参与客户机CPU模拟，因此上述写入磨损被均匀分布到更多的 \nvm 存储单元，避免了对单一位置的过度磨损。
%
在本实验中，采用执行的内存写入指令数量来作为评估指标。
%

表~\ref{tab-gpr:env_realloc} 显示了每个用于模拟客户机 CPU 状态的内存位置的写入总数以及对其中单一存储单元的最大写入次数。
%
%
其中，在\intel 客户机上模拟通用寄存器和存储条件码信息需要160字节的内存空间，而在\riscv 客户机上模拟通用寄存器需要256字节。
%
如表中数据所示，\syswdbt 通过重新分配用于模拟客户机 CPU 状态的主机内存位置来减少最大和总写入次数。
%
当用于重新分配的内存空间分别配置为 \intel 客户机 上 160MB 和 \riscv 客户机 上 512MB时，写入总数从 $10^{11}\sim 10^{12}$ 数量级减少到 $10^{5}\sim 10^{6}$ 数量级。
%
同时，最大写入次数减少了 $6\sim 7$ 个数量级。
%
这证明了\syswdbt 中的磨损均衡技术在平衡磨损方面的有效性。
%对于原来的固定内存位置，所有的写操作都是对单个单元的。
%
%虽然具有动态重新分配的 CPU 状态，但写入操作会分布到多个位置。
%
%如表所示，在内存大小配置为512MB的情况下，总写入次数减少到$10^5$到$10^6$的级别，而模拟客户机寄存器的单个内存位置的最大写入次数也一样低从 $10^4$ 到 $10^5$ 的水平。
%
%\intel 客户机 的结果和\riscv 的结果很相似，限于篇幅就省略了。
%

%如{\color{red}Fig xx}所示，该区域的总写入次数高达{\color{red}xx}次，平均为{\color{red} xx}次。
%
%{\color{red} Fig xx} 显示了来自 SPEC-CPU2017 的代表性示例，其中包含对每个内存模拟寄存器的写入时间。
%
%我们可以看到 {\color{red}xx register} 经历了最大写入次数，也就是 {\color{red} xx 次}。
%
%不幸的是，如前所述，一个单元格的生命周期只有 10$^7$ 到 10$^8$ 写入。
%
% 结果，它甚至无法在 NVM 磨损之前完成单个测试应用程序。
%
%应用动态 CPU 状态重新分配后，\syswdbt 能够将这些写入扩展到更大范围的内存空间，从而显著提高每个单元的寿命。
%
%如{\color{red}Fig xx}所示，单个单元格的最大写入次数减少到{\color{red} xx}次。
%
%平均写入量也减少了 {\color{red} xx\%}。 
%
%\begin{landscape}
\begin{sidewaystable}[!htp]\centering
    \bicaption[tab-gpr:env_realloc]{}{\syswdbt 磨损均衡策略降低总写入和最大写入次数}{Table$\!$}{Memory write reduction with guest CPU state reallocation}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|rr|rr|rr||rr|rr|rr}
    \toprule[1.5pt]
    &\multicolumn{6}{c||}{ \textbf{\intel}} &\multicolumn{6}{c}{ \textbf{\riscv}} \\\cmidrule{2-13}
    &\multicolumn{2}{c|}{160 B} &\multicolumn{2}{c|}{160 KB} &\multicolumn{2}{c||}{160 MB} &\multicolumn{2}{c|}{256 B} &\multicolumn{2}{c|}{512 KB} &\multicolumn{2}{c}{512 MB} \\\cmidrule{2-13}
    &total &max &total &max &total &max &total &max &total &max &total &max \\\midrule[1pt]
    perlbench &4.1e12 &5.4e11 &4.0e9 &5.3e8 &4.0e6 &5.1e5 &1.9e12 &5.1e11 &9.4e8 &2.5e8 &9.2e5 &2.4e5 \\
    gcc &3.5e12 &4.1e11 &3.4e9 &4.0e8 &3.4e6 &3.9e5 &7.4e11 &1.5e11 &3.6e8 &7.3e7 &3.5e5 &7.2e4 \\
    mcf &2.5e12 &3.2e11 &2.5e9 &3.1e8 &2.4e6 &3.1e5 &9.2e11 &1.4e11 &4.5e8 &7.0e7 &4.4e5 &6.8e4 \\
    omnetpp &1.9e12 &2.1e11 &1.8e9 &2.1e8 &1.8e6 &2.0e5 &7.5e11 &1.4e11 &3.6e8 &6.6e7 &3.6e5 &6.5e4 \\
    xalancbmk &2.4e12 &4.0e11 &2.3e9 &3.9e8 &2.3e6 &3.8e5 &6.9e11 &1.7e11 &3.4e8 &8.5e7 &3.3e5 &8.3e4 \\
    x264 &4.9e12 &9.1e11 &4.8e9 &8.9e8 &4.7e6 &8.7e5 &3.0e12 &3.2e11 &1.5e9 &1.6e8 &1.4e6 &1.5e5 \\
    deepsjeng &2.0e12 &3.8e11 &2.0e9 &3.7e8 &1.9e6 &3.6e5 &1.5e12 &3.2e11 &7.3e8 &1.6e8 &7.1e5 &1.5e5 \\
    leela &3.1e12 &4.3e11 &3.0e9 &4.2e8 &3.0e6 &4.1e5 &1.7e12 &2.3e11 &8.2e8 &1.1e8 &8.0e5 &1.1e5 \\
    exchange2 &4.5e12 &7.1e11 &4.4e9 &7.0e8 &4.3e6 &6.8e5 &2.0e12 &4.4e11 &9.9e8 &2.1e8 &9.7e5 &2.1e5 \\
    xz &2.4e12 &4.2e11 &2.4e9 &4.1e8 &2.3e6 &4.0e5 &2.0e12 &2.8e11 &9.9e8 &1.4e8 &9.6e5 &1.3e5 \\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
    \end{sidewaystable}
%\end{landscape}  
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{\nvm 磨损降低}[Wear Reduction for NVM]

本节实验在 \syswdbt 仅单独启用磨损降低策略的配置下进行，并主要通过
硬件性能计数器来评估内存写入量。
%
%具体来说，使用 \texttt{perf}命令来对内存写入相关事件进行统计。
%
一般情况下，内存写入是由执行的内存写入指令的数量决定的。
%
在无缓存系统上，实际的内存写入次数接近于存储指令执行的数量。
%
但是在带有片上高速缓存的平台上，只有在缓存未命中或需要写回脏数据行时才会产生物理内存的写入。
%
因此，实际的写入次数通常少于执行的内存写入指令数。
%
%然而，由于CPU的多级缓存架构，一部分内存写入被高速缓存吸收，并没有真正写入物理内存。
%
%所以在此类系统上，写入到物理内存的次数小于执行的内存写入指令。
%
主流的桌面或服务器处理器型号大多提供高速缓存，而基于成本、功耗或散热考虑的嵌入式处理器可能提供无缓存配置。
%
鉴于DBT系统可运行在各种不同的系统架构，例如低功耗 IoT 设备或者高性能服务器，本小节的评估将包含无缓存架构和带有缓存的架构。
%
具体来说，使用缓存回写事件\emph{cache write back}来计算有缓存系统上的物理内存写入次数，
%
以及使用内存写入事件\emph{memory write}来计算无缓存系统上的内存写入。
%
% 这使我们能够消除 CPU 缓存对内存写入的影响。
%

%
%在现代架构中，CPU 缓存可以吸收一些写入，因为写入通常缓存在 CPU 缓存中，直到需要将其写回主内存。
%

%
% 具体来说，在无缓存平台上，写入主存的总数与执行的写入指令数相同。
%在第四部分介绍的实现之后，我们利用主机通用寄存器来模拟客户机寄存器。
%
% 研究了已执行的内存写入指令和实际的内存写入时间。
%
% 实际内存写入时间等于在无缓存平台上执行的内存写入指令，但在有缓存的系统上更少。
%
%我们还测量了单个内存位置的总内存写入和最大写入，这两者都会影响 \nvm 的生命周期。
%
%为了测量对主内存的实际写入次数，我们使用了评估平台上可用的\emph{硬件性能计数器}。
%
% 为了研究收集对主内存的实际写入， 

%Performance 计数器用于评估在 \qemu 上运行的基准应用程序的实际内存写入。
%
% 有两个选项反映了宿主平台上的内存写，分别是缓存写回和内存访问写。
%
% 由于现代架构使用缓存来获得基于数据局部性的更好性能，因此数据首先写入缓存，然后在缓存驱逐发生时同步到主内存。
%
%Memory access write 基于执行的相应内存存储指令，而缓存写回是对内存的实际写入。
%
% 值得指出的是，只有实际的内存写入才会导致\nvm 磨损。
%
% 在无缓存系统上，所有内存存储指令都将数据直接写入内存。
%
%但是对于具有缓存的系统，内存写入被缓存，实际数据写入发生在基于缓存一致性策略的同步时间。
%
% 因此，收集缓存回写和内存访问写入以评估写入缓解方法。
%
% 与现有的模拟机制相比，缓存回写和内存访问写入的内存写入都显著减少。

\begin{sidewaystable}[!htp]\centering
    \bicaption[tab-gpr:stat_wr]{}{\syswdbt 磨损降低策略减少\nvm 写入次数}{Table$\!$}{Statistics of memory write reduction}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|rrr|rrr||rrr|rrr}
    \toprule[1.5pt]
    &\multicolumn{6}{c||}{ \textbf{\intel}} &\multicolumn{6}{c}{ \textbf{\riscv}} \\\cmidrule{2-13}
    &\multicolumn{3}{c|}{ \textbf{Cache Write Back}} &\multicolumn{3}{c||}{ \textbf{Memory Write}}  &\multicolumn{3}{c|}{ \textbf{Cache Write Back}}  &\multicolumn{3}{c}{ \textbf{Memory Write}} \\
    &\qemu &\syswdbt &Rate(\%) &\qemu  &\syswdbt &Rate(\%) &\qemu  &\syswdbt &Rate(\%) &\qemu  &\syswdbt &Rate(\%) \\
    \midrule[1pt]
    perlbench &1.1e10 &9.5e9 &17.33 &6.3e12 &3.2e12 &48.65 &1.0e10 &9.0e9 &13.54 &3.1e12 &2.4e12 &22.27 \\
    gcc &1.1e10 &9.8e9 &14.91 &2.9e12 &1.4e12 &51.36 &1.2e10 &1.1e10 &5.83 &1.3e12 &1.1e12 &18.13 \\
    mcf &2.3e10 &2.1e10 &9.17 &7.3e12 &2.3e12 &68.23 &2.0e10 &2.0e10 &1.51 &1.8e12 &1.3e12 &32.23 \\
    omnetpp &3.8e10 &2.8e10 &27.76 &4.7e12 &2.1e12 &55.23 &2.9e10 &2.9e10 &0.66 &1.5e12 &1.3e12 &10.40 \\
    xalancbmk &9.5e9 &8.1e9 &14.62 &2.7e12 &1.6e12 &39.54 &8.4e9 &8.0e9 &4.42 &1.0e12 &6.8e11 &34.76 \\
    x264 &4.6e9 &4.3e9 &6.91 &6.0e12 &2.6e12 &55.57 &4.0e9 &3.7e9 &8.46 &3.6e12 &1.5e12 &58.26 \\
    deepsjeng &4.6e10 &4.6e10 &7.68 &5.1e12 &2.4e12 &53.39 &4.7e10 &4.7e10 &0.50 &2.5e12 &1.3e12 &46.04 \\
    leela &7.1e10 &4.8e9 &93.26 &5.6e12 &2.5e12 &54.67 &9.4e9 &6.0e9 &35.97 &2.5e12 &1.5e12 &38.65 \\
    exchange2 &9.0e9 &6.5e8 &92.74 &5.6e12 &2.8e12 &50.90 &9.6e7 &8.2e7 &14.41 &2.5e12 &7.2e11 &71.84 \\
    xz &3.8e10 &3.6e10 &4.54 &4.7e12 &2.4e12 &47.81 &3.5e10 &3.5e10 &1.83 &2.5e12 &8.7e11 &65.51 \\
 \textbf{gmean} & & & \textbf{16.90} & & & \textbf{52.09} & & & \textbf{5.01} & & & \textbf{34.48} \\
    %-- ori represents original \qemu, W represents \sys, wb represents cache write back, mr represents memory write. & 
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{sidewaystable}

对 \intel 和 \riscv 客户机平台的评估结果如表~\ref{tab-gpr:stat_wr} 所示。
%
总体而言，\intel 和 \riscv 客户机 执行的内存写入指令数分别平均减少了52.09\% 和34.48\%，
%
此结果对应于无缓存系统上的实际内存写入。
%
%减少率小于图~\ref{fig-gpr:wr_cc} 所示的 CPU 模拟的内存写入百分比，因为除了通用寄存器之外，更新其它模拟的客户机 CPU 组件，例如浮点寄存器
% 和条件代码~\cite{Pattern:Translation}， 
%仍然会引起内存写入，\syswdbt 没有消除。
%
在此实验中， \riscv 客户机的 32 个通用寄存器中有 16 个被映射到的宿主机寄存器，
%
其它客户机寄存器由内存模拟，仍会导致内存写入，因此其表现次于 \intel 客户机架构。
% 包含在 \syswdbt 中以减少磨损，而其它人仍然写入内存位置以进行模拟。
%
表中的缓存回写数据表示了在评估平台上物理内存的实际写入次数，代表了在有缓存系统上的表现。
%
数据还反映出由于大部分内存操作被缓存吸收，只有不到 1\% 的写入指令被实际执行到物理内存，但是其绝对数量仍然会对 \nvm 产生严重的写入磨损。
%
在本节的实验环境下，配置有 32 KB L1d 缓存和 1 MB 统一 L2 缓存，内存写入减少率分别为 16.90\%（\intel 客户机架构）和 5.01\%（\riscv 客户机架构）。
%
上述实验数据显示了 \syswdbt 在具无缓存和有缓存的平台上都能够显著降低内存的写入次数。%，证明了\syswdbt 系统 \nvm 磨损降低策略的有效性。


%
%{\color{red}（解释为什么只有一半的内存访问减少，因为我们映射了所有的 reg？1. \intel，除了 reg 之外的其它 CPU 状态仍然消耗内存写入。2. \riscv，不是所有的 reg被映射。)}

%
%然而，写入的绝对数量仍然很大，例如，在\intel 上从 4.6e9 到 7.1e10 次。 
%
%内存写入减少高达 50.9\%，几何平均值为 {\color{red}xx}\%。
%
%对于内存访问写入，减少率至少为 {\color{red}xx}\%，最高为 {\color{red}xx}\%。
%
%几何平均值为 {\color{red} xx}\%。
%


%{\color{red}（解释为什么只有一半的内存访问减少，因为我们映射了所有的 reg？1. \intel，除了 reg 之外的其它 CPU 状态仍然消耗内存写入。2. \riscv，不是所有的 reg被映射。)}

%
%然而，写入的绝对数量仍然很大，例如，在\intel 上从 4.6e9 到 7.1e10 次。 
%
%内存写入减少高达 50.9\%，几何平均值为 {\color{red}xx}\%。
%
%对于内存访问写入，减少率至少为 {\color{red}xx}\%，最高为 {\color{red}xx}\%。
%
%几何平均值为 {\color{red} xx}\%。
%

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/reg-wr-x86.pdf}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/reg-wr-riscv64.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:max_wr]{}{\syswdbt 降低最大写入次数与总写入次数}{Fig.$\!$}{\syswdbt \ reduces maximum and total numbers of \nvm \ writes}
\end{figure} 

%
通常 \nvm 设备的寿命由磨损最严重的单元决定，
%
因此有必要追踪用于客户机寄存器模拟的内存位置的最大写入次数。
%
此外，总写入次数也是影响 \nvm 生命周期的重要因素。
%
为了进一步揭示 \syswdbt 的磨损降低策略对 \nvm 写入磨损的影响，
%
下面将对模拟客户机 CPU 产生的总写入次数和单个内存位置的最大写入次数进行评估。
%
%为了进一步了解 \syswdbt 如何通过基于寄存器的模拟方案减少写入，我们进行了更多实验。
%用主机寄存器模拟客户机寄存器，进行进一步研究。
%
% 特别是，我们测量了用于模拟客户机寄存器的每个单独主机内存位置的内存写入次数。
%
%traced 内存存储指令到每个单独的内存位置以进行客户机寄存器模拟，以揭示对 \nvm 的磨损缓解。
%由于 \nvm 的生命周期依赖于磨损最严重的单元，我们监控了对内存模拟客户机寄存器的最大写入次数。
%
由于很难在真实平台上监控缓存回写的目标地址，即使使用硬件性能计数器也无法实现，因此下面将使用动态执行的内存写入指令数作为评价指标。
%
图~\ref{fig-gpr:max_wr} 显示了在 \intel 和 \riscv 客户机平台上的实验结果。
%
对于所有运行的基准测试程序，\syswdbt 都可以减少最大写入次数和总写入次数。
%
在 \riscv 客户机平台上，最大写入次数的减少率为62.31\%至90.88\%，平均减少75.41\%；而对于总写入次数，减少率可高达84.79\%，平均值为 75.15\%。
%
对于 \intel 平台，\syswdbt 的最大写入次数减少了 99.32\%，写入总次数平均减少 98.54\%。
%
与 \riscv 相比, \intel 客户机有更高减少率的原因是 \intel 的通用寄存器数量更少，
%
所有的 \intel 寄存器和条件码都可以利用 \arm 宿主机的寄存器来模拟，而只有半数的 \riscv 寄存器可以被映射至宿主机寄存器。
%
总体而言，对于 \intel 和 \riscv 客户机，各自的内存写入指令数都得到了大幅减少。
%
%减少率都证明了 \syswdbt 在降低 \nvm 磨损方面的有效性。
%通过主机寄存器模拟所有客户机寄存器，\intel将节省客户机寄存器的单个内存位置的最大写入减少了99.32\%，总内存写入指令减少率达到98.54\%。
%
%Figure~\ref{fig-gpr:max_wr} 显示了以 \riscv 作为客户机 ISA 的内存模拟寄存器的最大写入和总写入的减少率。
%
%使用\sys，所有测试的应用程序都显示出最大内存写入的显著缓解，从62.31\%减少到90.88\%，几何平均值为75.41\%。
%
%总内存写指令减少率高达84.79\%，几何平均值为75.15\%。


%

%
%\intel 客户机寄存器使用主机寄存器进行模拟。
%
%因此，涉及的客户机寄存器\nvm 写入仅在上下文切换期间发生。
%
%对于 \riscv 客户机寄存器，32 个中的 16 个用主机寄存器模拟，其余在内存中。
%
%因此，以 \intel 作为客户机 ISA 的每个内存位置的实际写入时间仅取决于上下文切换的次数，因为唯一的情况是 \syswdbt 需要将数据从主机寄存器模拟客户机寄存器写入相应的内存位置是上下文切换。
%
% 然而，对于 \riscv 来说，它更复杂。
%
% 主机寄存器模拟客户机寄存器的实际写入时间与\intel 相同，这与上下文切换的次数有关。
%
%但是对于其它寄存器，它们与原来的\qemu 保持一致。
%
%因此，对于这部分，我们的实验结果显示最大写入次数等于对剩余内存模拟寄存器的最大写入次数。

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/reg-cmp-x86.pdf}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/reg-cmp-riscv64.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:reg_cmp]{}{每个客户机寄存器内存写入指令数}{Fig.$\!$}{The number of writes caused by emulating each individual guest register
    %
    %The benchmark is $perlbench$ and the 客户机 ISA is \riscv.
    }

\end{figure}

%
此外，更进一步的实验研究了每一个客户机寄存器上所产生的内存写入次数。
%我们还查看了模拟 CPU 状态的内部，以显示每个寄存器的内存写入减少，以及 \intel 上条件代码的位置。
%
%由于很难测量对客户机寄存器模拟的每个单独内存位置的实际写入时间，我们进行实验以评估执行的内存写入指令，以表示对每个内存模拟客户机寄存器的写入压力。
%
图~\ref{fig-gpr:reg_cmp} 以 \spec 测试集中的\emph{perlbench}测试程序为例，分别展示了 \syswdbt 和原始 \qemu 中每个客户机寄存器模拟引起的内存写入次数。
%
特别需要指出的是，在 \intel 客户机平台，存放条件码信息的三个位置，即 \texttt{cc\_dst}、 \texttt{cc\_src}、 \texttt{cc\_op}，被映射到宿主机 \arm 平台上的两个 向量 寄存器。
%
其次，在 \riscv 架构上， \texttt{x0} 寄存器是零寄存器，因此从图中排除。
%
另外 \texttt{x3} 和 \texttt{x4} 寄存器分别是全局指针和线程指针，因此它们在客户应用程序中很少被访问。
%both 在测试的应用程序中很少使用，因此在此图中的条形图中显示特别低。
%
如图所示，\syswdbt 通过将客户机寄存器映射到宿主机寄存器，成功地减少了客户机寄存器模拟导致的写入操作。
%另外，原始\qemu和\sys上写指令不同的寄存器是主机通用寄存器模拟的，而其它的则是内存模拟的。
%
对于使用宿主机寄存器模拟的客户机寄存器，其内存写入次数等于上下文切换次数，因为寄存器中的值仅在上下文切换时才需要写回内存，以进行数据同步。
%内存写入映射到宿主机寄存器的客户机寄存器的次数等于上
%
从图中可以看出， \riscv 客户机寄存器的写入减少最高可达 \num{11787} 倍，即 \texttt{x15}；
%
而 \intel 客户机的 最大减少次数位于 \texttt{cc\_dst}，高达 \num{8480} 倍。
%
尽管由于宿主机可用的寄存器数量有限，\riscv 客户机的某些寄存器仍使用宿主机内存位置进行模拟，但最大内存写入次数也得到了显著减少，从 \texttt{x15} 上的 2.3e11 次降低到了 \texttt{x26} 上的 1.78e10次，降幅达13倍。
%
这进一步显示了 \syswdbt 所提供的磨损降低策略能够有效减少 \nvm 的写入磨损并延长使用寿命。


%如{\color{red}上图Fig xx}所示，原方法的内存写入高达{\color{red} xx}次，平均为{\color{red} xx}次.
%
%{\color{red}Fig xx} 显示了 SPEC-CPU2017 中每个测试应用程序的写入时间。
%
% 结果，写入时间平均减少了 {\color{red} 100}X。
%
%最大写入次数也减少了 {\color{red} 100}X。

%
%然而，用主机寄存器模拟客户机寄存器的机制在上下文切换中引入了额外的写入。
%
% 14 个主机寄存器模拟客户机寄存器需要在上下文切换之前存储到内存位置，然后加载回专用主机寄存器。
%
%{\color{red} 表 xx} 显示了上下文切换时间和测试应用程序的额外写入。
%
% 与减少写入相比，上下文切换引入的额外指令可以忽略不计。
%

% 通过用主机寄存器模拟客户机寄存器来减少写入。
%
%每个寄存器的%STR 减少（{\color{red} 似乎相同，因为对映射寄存器的写入减少到 0。}）
%
%Performance with ENV 重新分配禁用


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\vspace{5pt}
\subsection{磨损缓解策略整体表现}[Overall Effectiveness]

%
本小节通过实验对 \syswdbt 同时启用磨损均衡和磨损降低的有效性进行评估。
%
%最后，我们进行实验来研究 \sys 的整体有效性。
%
表~\ref{tab-gpr:effe-full} 显示了在 \intel 和 \riscv 客户机平台上使用不同配置所执行的内存写入指令总数。
%
在表中，\qemu 表示原始 \qemu 系统的写入次数，w\textbackslash RegEmu 表示 \syswdbt 仅启用基于宿主机寄存器模拟的磨损降低策略，
%
而 w\textbackslash Full 的配置代表 \syswdbt 同时启用了 \nvm 磨损降低和磨损均衡策略。
%
与仅启用磨损均衡的 \syswdbt 相比，\intel 和 \riscv 上的内存写入次数分别进一步减少了 56.78\% 和 23.65\%。
%

\begin{table}[!htp]\centering
    \bicaption[tab-gpr:effe-full]{}{\syswdbt 磨损管理策略整体表现}{Table$\!$}{Overall Effectiveness of \syswdbt}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{l|ccc||ccc}
    \toprule[1.5pt]
    平台 &\multicolumn{3}{c||}{ \textbf{\intel}} &\multicolumn{3}{c}{ \textbf{\riscv}} \\\cmidrule{1-7}
    配置 &\qemu &w/ RegEmu &w/ Full &\qemu &w/ RegEmu &w/ Full \\\cmidrule{1-7}
    内存大小 &160 B &160 B &320 MB &256 B &256 B &512 MB \\\midrule[1pt]
    perlbench &4.1e12 &1.4e12 &6.6e5 &1.9e12 &5.7e11 &2.7e5 \\
    gcc &3.5e12 &1.3e12 &6.4e5 &7.4e11 &2.3e11 &1.1e5 \\
    mcf &2.5e12 &8.2e11 &3.9e5 &9.2e11 &1.4e11 &6.8e4 \\
    omnetpp &1.9e12 &6.2e11 &3.0e5 &7.5e11 &3.1e11 &1.5e5 \\
    xalancbmk &2.4e12 &7.7e11 &3.7e5 &6.9e11 &1.6e11 &7.6e4 \\
    x264 &4.9e12 &6.0e11 &2.9e5 &3.0e12 &9.1e11 &4.3e5 \\
    deepsjeng &1.5e12 &5.6e11 &2.6e5 &1.5e12 &3.1e11 &1.5e5 \\
    leela &3.1e12 &8.4e11 &4.0e5 &1.7e12 &3.6e11 &1.7e5 \\
    exchange2 &4.5e12 &1.4e12 &6.5e5 &2.0e12 &3.1e11 &1.5e5 \\
    xz &1.8e12 &5.4e11 &2.6e5 &2.0e12 &3.2e11 &1.5e5 \\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{table}

%应用磨损均衡和缓解措施后，如表~\ref{tab-gpr:effe-full} 所示，寄存器仿真的内存区域的最大磨损减少了 {\color{red} xx\%}平均而言，{\color{red}xx\%} 的减少最为显著。
%％％NVM
%的用于运行DBT系统中的寿命是由{\颜色{红色} 1000}中的x证实实验延长。 



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{性能影响}[Performance Overhead]


\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gpr/performance.pdf}
    \bicaption[fig-gpr:perf]{}{\syswdbt 性能表现}{Fig.$\!$}{Performance of \syswdbt}
\end{figure}
    
    
%
%The \syswdbt 的性能在实验平台上进行评估。
%
通过利用宿主机寄存器模拟 客户机CPU 状态，\syswdbt 实现了用寄存器访问代替大量的内存访问。
%
受益于这种机制，\syswdbt 访问客户机寄存器的效率得到了明显提升，
%
同时寄存器与内存之间的数据移动也大幅减少，
%
这有助于提升系统的执行效率。
%
然而除此之外，\syswdbt 也引入了额外的性能开销，
%
其主要原因是在翻译器和代码缓存之间进行上下文切换时增加了一系列保存和恢复上下文环境的指令。
%
此外，\syswdbt 预留了部分宿主机寄存器专门用于客户机 CPU 状态模拟，因此减少了代码缓存中可用临时寄存器的数量，
%
这会导致翻译器生成更多指令将某些临时寄存器溢出到内存中。
%
在均衡写入磨损的过程中，用于监测写入磨损的计数器需要执行额外的指令，对性能有负面影响，本文研究使用寄存器来维护该计数器，尽量降低该影响；
%
当触发内存位置重分配时，需要进行数据移动以及指针更新，也将对性能产生负面影响。
%
尽管本研究采用多种方法来降低这些额外的性能开销，但是仍无法完全避免由此带来的性能下降。
%
由于上述因素互相影响，有很强的依赖关系，
%
因此本小节通过实验来对 \syswdbt 的整体性能表现进行评估。
%
图~\ref{fig-gpr:perf} 显示了 \intel 作为客户机架构 的性能数据。
%
\syswdbt 上所有基准测试程序的执行时间都少于在原始 \qemu 上的执行时间。
%
特别是 \emph{leela}，其加速比高达 1.9 倍。
%
而所有测试程序性能提升的几何平均值为 1.4 倍。
%
由于此评估在 DRAM 上进行，其速度快于 \nvm ，因此有理由 
相信在真实的 \nvm 设备上的性能表现可以得到进一步提高。
%
另一方面，通过同样的实验，\riscv 客户机的性能表现与原始 \qemu 相似， 在此不再赘述。
%
以上实验显示了 \syswdbt 在提供有效的 \nvm 磨损的同时有较好的性能表现，并未引入额外的性能开销。

%在性能方面，\syswdbt 的执行时间和原来的\qemu 非常相似。
%
%这意味着 \syswdbt 的性能开销可以忽略不计。
% 启用写入平衡和缓解的性能。
%
%执行时间相同。
%
% 原因是原始\qemu 中的大多数内存写入不会导致缓存未命中。
%
%因此，即使 \syswdbt 将它们替换为访问宿主机寄存器的指令，性能优势也是中等的。
%
% 同时，\syswdbt 在上下文切换和辅助函数调用期间引入了额外的内存访问指令，这可以抵消基于寄存器的仿真方案的好处。
%
% 因此，\syswdbt 的整体性能开销可以忽略不计。
%d 在缓存中进行，比实际内存写入消耗更少的 CPU 周期。
%
%因此，基于宿主机寄存器的仿真带来了轻微的性能提升，但不如内存写入的减少率那么显著。
%
% 同时，\syswdbt 还引入了减少磨损和均衡的开销。
%
% 用于保存和恢复寄存器的附加指令伴随上下文切换发生会消耗额外的执行时间。
%
%此外，用于重新分配\nvm 中的内存位置以进行 CPU 状态模拟的管理和数据迁移也会带来性能开销。
%
% 结合上面讨论的性能优势和开销，\syswdbt 结果显示的性能开销可以忽略不计。

%所以，这会带来轻微的性能提升。
%
%此外，上下文切换和 CPU 状态重新分配引入了额外的指令。
%
%这些添加的指令都是为了内存操作。
%
% 由于篇幅所限，省略了详细数据。
%
% 因此，性能开销可以忽略不计。
%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{相关工作}[Related Work]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{本章小结}[Summary]
%
本章研究指出了使用 DBT 运行应用程序时会导致严重的 \nvm 磨损问题，
%
并对其产生原因进行了深入分析，
%为 DBT 系统额外引入了大量的内存写入操作，
%
随后提出了针对DBT系统 \nvm 写入磨损的缓解策略。
%
首先，为理解这些写入操作的来源，第~\ref{sec:gpr-wr} 节对 DBT 系统中的内存写入特性进行了全面而深入的分析。
%
分析结果显示，因为客户机和宿主机架构之间的架构差异，DBT系统使用内存位置来进行客户机CPU状态模拟，而大部分写操作源自于更新内存中客户机CPU的状态。
%
基于这一发现，本章提出了DBT系统的 \nvm 写入磨损缓解策略，该策略结合了有效的应用程序级的DBT系统 \nvm 磨损均衡和磨损降低方法。
%
其中，磨损均衡方法 在运行时动态重新分配用于模拟客户机 CPU 状态的宿主机内存位置，
%
这可以将内存写入均匀分布到更多的 \nvm 存储单元。
%
此外，磨损降低方法利用宿主机处理器中可用的存储资源，例如通用寄存器，来替代内存进行客户机CPU状态模拟，
%
这可以减少由客户机CPU模拟引起的内存写入。
%
本章还基于业界流行的跨平台 DBT 系统 \qemu 实现了一个验证系统，\syswdbt。
%
使用业界通用的 \spec 基准测试集的评估结果表明，\syswdbt 可以有效缓解 DBT 系统对 \nvm 的写入磨损。
%
相信 本章研究可 为相关领域提供一种全新视角，即通过理解应用程序级内存写入特性，来进行有效的 \nvm 磨损管理策略研究。

%emulated guest CPU 依赖于对 DBT 系统底层机制的了解，因此已经进行了全面的研究来表征内存写入行为。
%
%基于特征，我们设计了具有动态重新分配的 CPU 状态模拟和基于宿主机寄存器的客户机寄存器模拟的 \syswdbt，这减少了对 \nvm 的大量内存写入，同时将剩余内存写入重新定位到更广泛的内存空间。
%
% 实验结果显示 \syswdbt 将最大和总内存写入减少到固定范围，开销可忽略不计。 




% Local Variables:
% TeX-master: "../thesis"
% TeX-engine: xetex
% End:
